[
    {
        "pk": 1, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Neben der Schauspielerei ist er auch als S\u00e4nger t\u00e4tig . 2011 nahm er den Song \" Wanna Be Known \" zusammen mit Duo York auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 2, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sollte man nicht dem Schema anderer Palais hier das Lemma \" Palais XYZ \" anwenden ( also Palais Mirbach ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 3, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Festakt mit Verleihung und Ritterschlag fand im Schloss Stefania in Budapest statt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 4, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit dem irisch-amerikanischen S\u00e4nger Joseph M. White , der als \u201e The Silver Masked Tenor \u201c inkognito auftrat , ging die Band auch auf Tournee durch die Vaudeville-B\u00fchnen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 5, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Assistenz bis 1975 bei Jan Keetman .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 6, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch der modernistische St\u00e4dtebau nach der Charta von Athen seit den 1950er Jahren hat viele dieser Geb\u00e4ude in Mitteleuropa beseitigt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 7, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr Wolfsburg war Evljuskin bereits am 12. August 2006 noch als A-Jugendlicher f\u00fcr die zweite Herrenmannschaft in der viertklassigen Oberliga Nord angetreten , wobei er in 21 Eins\u00e4tzen ein Tor erzielte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 8, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Paul Henry Nitze ( * 16. Januar 1907 in Amherst , Massachusetts ; \u2020 19. Oktober 2004 in Georgetown , Washington , D. C. ) war ein US-amerikanischer Abr\u00fcstungsexperte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 9, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch die formale Bildung war mit 28 % der Bev\u00f6lkerung mit College-Abschluss zwar nahezu identisch mit dem Durchschnitt der Vereinigten Staaten , lag aber unter dem Schnitt des \u00fcberdurchschnittlich gebildeten Countys von 34,7 % .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 10, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Insgesamt ist Winterbach klar CDU-gepr\u00e4gt , wobei sich , nach einem kurzen Aufschwung der SPD von 2004 bis 2009 , die Ergebnisse der Parteien eingependelt haben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 11, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die momentane Spannung l\u00e4sst sich auch in Abh\u00e4ngigkeit vom Phasenwinkel formula_9 angeben durch :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 12, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wie willst du sicherstellen , dass eine Kontrollgruppe das alles nicht anwendet - \u00fcber vier Jahre hinweg ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 13, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Wagen blieben Eigentum der Eisenbahnverwaltung , die sie eingebracht hatte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 14, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach dem Ende seiner zweiten Amtszeit im Januar 1907 zog sich Mickey ins Privatleben zur\u00fcck .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 15, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bourgoin-Jallieu ( 2 ) |", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 16, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zus\u00e4tzlich wurden neue Auftr\u00e4ge , Schiffe , Inseln und Erfolge eingef\u00fcgt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 17, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zur Saison 2010/11 wechselte er zu Fenerbah\u00e7e Istanbul , wo er einen Vierjahresvertrag unterzeichnete .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 18, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "So im deutschen \" Jahrbuch f\u00fcr wissenschaftliche Botanik \" , in den \" Annales du Jardin botanique de Buitenzorg \" und in den Zeitschriften der k\u00f6niglich niederl\u00e4ndischen Akademie der Wissenschaften .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 19, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In Nes befindet sich auch der F\u00e4hrhafen der Insel , an dem die F\u00e4hren \u201e Sier \u201c und \u201e Oerd \u201c aus Holwerd anlegen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 20, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der \u201e neue \u201c Rubel wurde im Verh\u00e4ltnis 1 zu 10.000 gegen die alten Rubel getauscht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 21, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Insgesamt wurden 63 Century Breaks gespielt , damit wurde der Rekord aus den Jahren 2002 und 2007 von 68 Centuries nicht verbessert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 22, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bis zum Ersten Weltkrieg lief die Produktion auf hohen Touren und w\u00e4hrend des Krieges baute man hier auch Fahrzeuge f\u00fcr das Heer . 1917 verlie\u00df der 10.000 Waggon das Werk .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 23, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "und ein gut gemachtes Panoramabild w\u00e4re auch nicht von schlechten Eltern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 24, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die R\u00e4ume zwischen den Wandsteinen waren mit Trockenmauerwerk aus kleinen Steinplatten ausgef\u00fcllt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 25, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei mehreren automatisierten Botl\u00e4ufen wurde der folgende Weblink als nicht verf\u00fcgbar erkannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 26, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Generell vermischt dieser Artikel die griechischen und r\u00f6mischen G\u00f6tter zu sehr : Mal ist die Rede von \" G\u00f6ttervater Jupiter \" , dann wieder von \" griechischer Mythologie \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 27, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bis 1985 war er in der Stadt als Organist und Kirchenmusiker an der Kirche Heiliges Herz Jesu , an der Millenniumskirche und am Dom zu Timi\u0219oara t\u00e4tig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 28, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit dem 13. Februar 1979 schied Suttner schlie\u00dflich aus dem Landtag und Gemeinderat aus .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 29, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Vor ihrer T\u00e4tigkeit an der University of North Carolina at Chapel Hill war sie Professorin an der University of Michigan .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 30, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es hat einen Durchmesser von 45 Kilometern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 31, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zwischen Sprechern des indischen Englisch kann man eine erhebliche Variation beobachten : So wird in gebildeten Schichten , die eine Englischausbildung bis etwa Abiturniveau genossen haben , das Standardenglisch Indiens gesprochen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 32, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei der Einbindung von MP3 -Dateien kann man ausw\u00e4hlen , ob die Dateien erst beim Brennvorgang \u201e on the fly \u201c in das Wave-Format konvertiert werden und dabei gleichzeitig normalisiert ( also in ihrer Lautst\u00e4rke einander angepasst ) werden sollen ( historisch : was im Jahr 1999 zu Zeiten von Pentium II-Rechnern nicht selbstverst\u00e4ndlich war ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 33, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Greg schrieb das Szenario , das Dany und Dupa als Daluc sowie Turk und Bob de Groot als Turbo zeichnerisch umsetzten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 34, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Entsprechend ihrer Satzung m\u00f6chte die Stiftung dazu beitragen , dass demokratische Ideen in der Gesellschaft verbreitet und vertieft werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 35, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Kreuz im Wappen symbolisiert den Christenberg mit seiner mittelalterlichen Kirche , das Rad verweist mit seinen f\u00fcnf Speichen auf die f\u00fcnf Ortsteile der Gemeinde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 36, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie \u00fcbernehmen Aufgaben in der p\u00e4dagogischen Betreuung , leisten Helferdienste und Organisationsarbeiten oder stellen sich f\u00fcr F\u00fchrungspositionen in den Sportorganisationen zur Verf\u00fcgung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 37, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 14. Februar 1929 starb der Geheime Sanit\u00e4tsrat F. A. Schmidt im Alter von 77 Jahren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 38, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die SS-Junkerschule im Braunschweiger Schloss absolvierte er 1936 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 39, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es absorbiert Licht , reflektiert Licht oder reemittier Licht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 40, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Jeder Akkord setzt sich aus mehreren T\u00f6nen und einem zus\u00e4tzlichen Tiefton zusammen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 41, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ab Version 1.1 werden auch andere Virtualisierungsanwendungen wie der VMware Player und Serverumgebungen wie Amazon EC2 unterst\u00fctzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 42, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von 1975 bis 1977 leitete er die Ortsgruppe der Demokratischen Partei auf Saipan .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 43, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Umgeben wird Neuill\u00e9-Pont-Pierre von den", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 44, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hier leben Angeh\u00f6rige einer wei\u00dfrussischen und einer tatarisch-muslimischen Minderheit .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 45, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dieses wurde nach innen von einem Prior und weiteren Aufgabentr\u00e4gern geleitet und organisiert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 46, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Eine kostenlose Genehmigung ist f\u00fcr das Betreten des Wildnisgebietes erforderlich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 47, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Collin kann zwar einen Mann des Sheriffs niederschlagen , aber letztlich auch nichts ausrichten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 48, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das \u201e bildnerische Nachdenken \u201c \u00fcber die Leitmotive des Gedichts weite den Spielraum der Interpretationen , weil es auf den Text zur\u00fcckwirke , ganz im Sinne einer Formulierung Franz Mons : \u201e Text wird Bild wird Text \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 49, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Tante richtet Vreneli auf : \u201e Verliere den Mut nicht , sonst ist alles verloren . \u201c", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 50, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie begann am 17. Mai und endete am 27. Juli .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 51, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ebenfalls 2006 wurde er Deutscher Feldhockey Meister mit dem Crefelder HTC .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 52, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Serge ging nun f\u00fcr die Komintern nach Deutschland und war an der Planung des gescheiterten Aufstandes vom Herbst 1923 beteiligt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 53, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sita aber fordert er trotz seiner Liebe zu ihr unter dem Druck seiner Untertanen im Beisein der protestierenden G\u00f6tter erneut zu einem Schwur und Beweis ihrer Unschuld auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 54, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Vor\u00fcbergehend , von 1939 bis 1945 , wurde sie Adolf Hitler-Ufer benannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 55, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Turingmaschinen sind bis zum heutigen Tag einer der Schwerpunkte der Theoretischen Informatik , n\u00e4mlich der Berechenbarkeitstheorie .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 56, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1841 heiratete Laing seine Ehefrau \" Mary \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 57, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Kirche Notre-Dame wurde im 11. Jahrhundert erbaut .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 58, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da erschienen eines Tages die beiden S\u00f6hne \u2013 junge Ritter \u2013 und sie brachten G\u00e4ste mit .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 59, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der ( verwandten ) aram\u00e4ischen Sprache hat das Wort \" Nun \" die Bedeutung von \u201e Schlange \u201c , zur\u00fcckgehend auf das entsprechende ph\u00f6nizische Symbol in der Hieroglyphenschrift .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 60, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Daneben bet\u00e4tigte er sich auf dem Bauernhof seiner Eltern und als Schriftsetzer .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 61, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Feltmate f\u00fchrt aus , dass Humor theoretisch haupts\u00e4chlich auf den folgenden drei Punkten basiere : \" Erleichterung \" , \" \u00dcberlegenheit \" und \" Unvereinbarkeit \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 62, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zweitens werden zwei Referenzen zugleich angegeben ; die Angabe w\u00e4re nur dann halbwegs seri\u00f6s , wenn sie durch beide Referenzen gedeckt ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 63, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Thoinot war ein enger Mitarbeiter des gefeierten Rechtsmediziners und Hochschullehrers Paul Brouardel und sollte die Nachfolge Brouardels antreten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 64, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Kunst- und Design-Studenten k\u00f6nnen sich bis zum M\u00e4rz bewerben und nehmen Route B in Anspruch .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 65, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "An der Seite ist ein Bild mit der Beweinung Christi bei der Kreuzabnahme , darunter ein Grabstein f\u00fcr die \u00c4bte Johann Hauser ( \u2020 1503 ) und Friedrich Prentel ( \u2020 1520 ) aus der Vorg\u00e4ngerkirche .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 66, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 13. Februar 1906 zun\u00e4chst mit der F\u00fchrung der 19. Infanterie-Brigade in Posen beauftragt , wurde Lochow am 14. Juni 1906 bei gleichzeitiger Bef\u00f6rderung zum Generalmajor Kommandeur dieser Brigade .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 67, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Bundesrepublik Deutschland wurde 1975 die erste Wagniskapitalgesellschaft gegr\u00fcndet und 1988 gab es bereits 40 Gesellschaften . 1987 wurden 1,2 Milliarden DM an Wagniskapital angesammelt und davon rund 540 Millionen DM vor allem in den Bereichen Hochtechnologie , Elektronik und Mikroelektronik investiert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 68, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Suicide Circus ist ein Techno-Club im Berliner Ortsteil Friedrichshain .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 69, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Rudolfs weltliche W\u00e4hler hatten die Wahlbedingung gestellt , T\u00f6chter des neuen K\u00f6nigs zur Frau zu erhalten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 70, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Departamento La Cocha liegt im S\u00fcden der Provinz Tucum\u00e1n im Nordwesten Argentiniens und ist eine von 17 Verwaltungseinheiten der Provinz .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 71, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es ist der erste Circus in der Schweiz nur f\u00fcr Erwachsene , welcher im September 2011 auf dem Air Force Center Gel\u00e4nde in D\u00fcbendorf seine Premiere feierte . 2012 zelebrierte Salto Natale mit \u00ab Sternenf\u00e4nger \u00bb sein zehntes Jubil\u00e4um .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 72, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Eine 29 km lange Teilstrecke des Panamakanals f\u00fchrt durch den Gat\u00fansee , in dem nur die Fahrrinnen etwas ausgebaggert werden mussten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 73, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 1. Januar 1972 wurden die bis dahin selbst\u00e4ndigen Gemeinden Autengr\u00fcn und Fattigau eingegliedert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 74, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da bei gew\u00f6hnlicher Kultivierung Hanfpflanzen nach der Bl\u00fctephase nicht mehr weiterverwendet werden k\u00f6nnen , werden manchmal auch gr\u00f6\u00dfere Schr\u00e4nke geteilt bzw. mehrere Schr\u00e4nke / Boxen nebeneinander verwendet um kontinuierlich Stecklinge ( Klone ) gewinnen zu k\u00f6nnen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 75, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Passende Glitzerschuhe und silberne , fingerlose Handschuhe bilden den Abschluss .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 76, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Englischen werden sie deshalb auch \u201e South American Redbelly Toads \u201c ( S\u00fcdamerikanische Rotbauch-Kr\u00f6ten ) genannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 77, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er liegt in der Ortschaft Immensee und ist vor allem als \" Kilometer Null \" der Gotthardbahn bekannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 78, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1924 sollte rings um den Turm eine Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr die Gefallenen des Ersten Weltkriegs , die aus Unterfranken stammten , angelegt werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 79, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie werden auch f\u00fcr oralepidemiologische Studien und in der internationalen Kommunikation gebraucht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 80, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei den Olympischen Spielen 2014 gewann er mit der finnischen Nationalmannschaft die Bronzemedaille .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 81, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Fr\u00fcher wurde vielfach auch das Gesinde zum Haus bzw. zur Familie gerechnet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 82, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Distrikt Helmstedt war von 1807 bis 1813 eine Verwaltungseinheit im Departement der Oker im K\u00f6nigreich Westphalen , das durch das K\u00f6nigliche Decret vom 24. Dezember 1807 gebildet wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 83, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da der Angriff des ANZAC als \u00dcberraschungsangriff geplant war , sollte er vor Sonnenaufgang und ohne Artillerieunterst\u00fctzung stattfinden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 84, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es gibt Indizien sowohl f\u00fcr die historische Existenz von Salomo selbst als auch von Hiram und der K\u00f6nigin von Saba .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 85, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein Bruch in seiner Karriere entstand 1936 , als er einen Aufruf zugunsten des Germanisten Paul Hankamer unterzeichnete , dessen Vorlesungen immer wieder durch nationalsozialistische Studenten gest\u00f6rt wurden , weil sie Hankamer der Katholischen Aktion zurechneten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 86, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Ehe wurde am 9. Februar 1897 geschieden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 87, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Um dem M\u00fcllproblem entgegenzuwirken und die Bev\u00f6lkerung zu sensibilisieren , wurde ab dem 26. M\u00e4rz 2011 das \u201e No Plastic Bag Weekend \u201c ausgerufen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 88, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er besa\u00df in der N\u00e4he von Selk ein gro\u00dfes Landgebiet , auf dem er vorhatte , einen gro\u00dfen Gutshof zu bauen , und lie\u00df die H\u00fcnengr\u00e4ber , die ihm f\u00fcr den Bau des Gutshofs im Weg standen , r\u00fccksichtslos entfernen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 89, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zashiki Warashi werden \u00fcberwiegend mit traditionellen japanischen H\u00e4usern assoziiert , seltener mit Neubauten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 90, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Moynihan stammt aus der Familie Moynihan und war ein Enkel von Berkeley Moynihan , der zwischen 1926 und 1932 Pr\u00e4sident des Royal College of Surgeons of England war und dem 1922 zun\u00e4chst der Titel Baronet , of Carr Manor , sowie 1929 der Titel Baron Moynihan verliehen wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 91, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da aber die Regeln nur ein einziges Team aus jeder Stadt zulie\u00dfen , wurde aus den Vereinen FK Vojvodina Novi Sad und RFK Novi Sad ein Team f\u00fcr dieses Turnier gebildet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 92, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Und wenn man schon das Variantenw\u00f6rterbuch zitieren m\u00f6chte , dann in der umgekehrten Reiehnfolge :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 93, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er ist auch ein Gr\u00fcndungsmitglied der Swiss Privacy Foundation und Aktuar im Vorstand der Freidenker Sektion Bern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 94, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahr 1847 wurden 93.664 Scheffel Steinkohle gef\u00f6rdert . 1858 stieg die Belegschaftszahl auf 50 Bergleute .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 95, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese Coulombschen Anziehungs- und Absto\u00dfungskr\u00e4fte f\u00fchren zu einer Abweichung der Aktivit\u00e4t formula_1 ( wirksame Konzentration , fr\u00fcher \u201e aktive Masse \u201c ) der Ionensorte formula_2 von ihrer molaren Konzentration formula_3 gem\u00e4\u00df formula_4 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 96, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Schaltung im Bild 2 besitzt \" keine \" Wechselstrom-Gegenkopplung und verzerrt deshalb das Signal .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 97, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gegen Ende Oktober bis Anfang November ist der Wechsel jedoch auch bei den M\u00e4nnchen abgeschlossen , Weibchen zeigen das voll ausgebildete Winterkleid in der Regel bereits in der zweiten Oktoberh\u00e4lfte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 98, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Damit wird die \u00d6koregion synonym zum Eu-Biom .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 99, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Allerdings : Der Begriff ' Verfahren ' ( als Kapitel\u00fcberschrift ) sollte schon Prozessuales behandeln , d. h. : Es gibt Ziele / Zwecke , ( nacheinander folgende , ggf. in Abschnitte gegliederte ) T\u00e4tigkeiten und ( das Wichtigste :) Ergebnisse .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 100, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hermann Baumann ( * 9. Februar 1902 in Freiburg im Breisgau ; \u2020 30. Juni 1972 in M\u00fcnchen ) war ein deutscher Ethnologe , Afrikanist , Kulturhistoriker und Nationalsozialist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 101, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\" Ebenso wenig ist eine Kontrolle des Spielers \u00fcber die kommerzielle Nutzung seiner Daten durch den Spiele-Betreiber auf Seiten Sozialer Netzwerke gegeben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 102, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die T\u00fcrkische National Hymne\u0130stikl\u00e2l Mar\u015f\u0131 Korkma , s\u00f6nmez bu \u015fafaklarda y\u00fczen al sancak ; S\u00f6nmeden yurdumun \u00fcst\u00fcnde t\u00fcten en son ocak .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 103, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die dreizehn Lieder des Albums wurden alle von Wagner geschrieben , Ausnahme ist \" That Great Love Sound \" , welches er zusammen mit Gottehrer verfasste .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 104, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bis Januar 2015 hie\u00df der Verlag Galileo Press .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 105, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Architekt Adalbert Sickinger ( 1838 \u2013 1920 ) war ein Sohn Anselm Sickingers .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 106, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Maometto verk\u00fcndet , an ihnen ein Exempel statuieren zu wollen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 107, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "6. Ein Umbau unter Stefan Engl ( nur 11 Jahre nach der Errichtung des Schlosses , nur 7 Jahre bis zu Engls Tod ) nicht belegt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 108, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Lundberg bezog sich in seiner Ver\u00f6ffentlichung auf den Bericht von Unverricht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 109, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "So gingen auch 2005 bis einschlie\u00dflich 2012 s\u00e4mtliche Meistertitel nach Frankfurt oder Potsdam .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 110, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gab es wirklich , wie auf http://mierscheid.de.hm/ behauptet wird , schon in den 20er Jahren \" Mobilfunk \" in Deutschland ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 111, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wie es mit dem Verlag H. M. Hauschild weiter geht , ist derzeit unklar .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 112, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er war als m\u00f6glicher Vizepr\u00e4sidentschaftskandidat im Gespr\u00e4ch , da der in Virginia popul\u00e4re Politiker dem Kandidaten Obama h\u00e4tte helfen k\u00f6nnen , diesen m\u00f6glicherweise wahlentscheidenden Bundesstaat zu gewinnen , wurde aber wegen seiner damals fehlenden au\u00dfenpolitischen Erfahrung nicht ausgew\u00e4hlt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 113, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am auff\u00e4lligsten ist in dieser Hinsicht die Trennung des Landes in einen bereits fr\u00fchzeitig hochdeutschen , im Wesentlichen rheinischen , und einen zun\u00e4chst weiterhin niederdeutschen , im Wesentlichen niederdeutsch-westf\u00e4lischen , Sprachraum .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 114, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Allgemeinen enthalten Bruchterme neben Zahlen auch Variablen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 115, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Besondere Merkmale dieser Edition sind die Karosserie aus lackiertem Sichtcarbon mit roten Details , das blaue Interieur und der Carbon-Heckspoiler .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 116, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Oswald Poche ( * 28. Januar 1908 in Brandenburg an der Havel ; \u2020 22. September 1962 in Dannenberg ) war ein deutscher Oberregierungsrat und SS-Obersturmbannf\u00fchrer , der als Leiter der Gestapo in Frankfurt am Main und danach als Kommandeur des Einsatzkommandos 2 am Mord an den Juden beteiligt war .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 117, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Gesch\u00e4ftsstelle des Verbundes Norddeutscher Universit\u00e4ten befindet sich an der Universit\u00e4t des amtierenden Sprechers bzw. der amtierenden Sprecherin , derzeit also an der Universit\u00e4t Greifswald .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 118, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie hat ein Bild , das sie gerne besser gew\u00e4hlt werden , und fordern wir respektvoll , dass Sie das aktuelle Bild mit dem neuen wir hier die Bereitstellung ersetzen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 119, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von Dezember 2013 bis Oktober 2014 spielte sie in 156 Folgen die Hauptrolle der \" Caroline \u201e Caro \u201c Schulz \" in der Seifenoper Verbotene Liebe .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 120, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Gipfel der Demonstrationen wurde erreicht , als in einer Szene der Darsteller der Rolle des Staatsanwaltes als S\u00fchne die Todesstrafe forderte und daraufhin das Publikum schrie : \u201e Ja f\u00fcr den Verfasser ! \u201c", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 121, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr das Fundament fanden schwere Findlingen von den umliegenden Feldern Verwendung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 122, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der ungef\u00e4hr 100 Jahre j\u00fcngere sp\u00e4tgotische Kirchenbau aus dem Jahr 1516 entstand unter der Bauh\u00fctte Stefan Wultinger aus Wilding bei V\u00f6cklamarkt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 123, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\" Bill Clinton geh\u00f6rt zur Menge der amerikanischen Pr\u00e4sidenten . \"", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 124, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zuvor war Dreier am Max-Planck-Institut f\u00fcr Innovation und Wettbewerb t\u00e4tig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 125, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Crichton-Stuart heiratete am 29. Juli 1818 Maria North , die \u00e4lteste Tochter von George North , 3. Earl of Guilford und dessen erster Frau Maria Frances Hobart .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 126, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr George Mauner ist die Einfachheit der Darstellung des Motivs ein zeichen f\u00fcr Manets Raffinesse .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 127, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\u00dcber Ver\u00e4nderungen der hessischen Mundart in Lautstand , Wortschatz und geographischer Verbreitung in fr\u00fcheren Zeiten kann wegen fehlender mundartlicher Aufzeichnungen vor der Neuzeit wenig Direktes gesagt werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 128, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die elfgliedrigen F\u00fchler haben ein grob punktiertes erstes Glied , gefolgt von einem kugelig bis eif\u00f6rmigen zweiten Glied und einem d\u00fcnneren dritten Glied , das wenig bis deutlich l\u00e4nger ist als das folgende Glied .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 129, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Regie sorgte f\u00fcr das gewohnte Tempo , wie auch Darstellung und Aufmachung durchaus befriedigen \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 130, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit Ende November 2012 l\u00e4uft in China eine Antikorruptionskampagne unter Xi Jinping .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 131, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zwar sparen sich die Gro\u00dffu\u00dfh\u00fchner das Br\u00fcten und die Jungenaufzucht , doch der Bau eines Bruth\u00fcgels und dessen Pflege ist eine enorme Kraftanstrengung , die den Aufwand einer herk\u00f6mmlichen Vogelbrut noch \u00fcbertreffen d\u00fcrfte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 132, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die f\u00fcnf bis 35 Fruchtbl\u00e4tter sind zu einem oberst\u00e4ndigen oder teilweise unterst\u00e4ndigen Fruchtknoten teilweise oder ganz verwachsen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 133, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Oldenburg war aber kurz zuvor mit dem Pferd gest\u00fcrzt und hatte sich ein Bein gebrochen , daher nahm er nicht an der Schlacht teil .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 134, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In einer auf Industrie und Gewerbe angewiesenen Gesellschaft sind Transportwege dieser Art unverzichtbar .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 135, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Und was willst du uns damit sagen , dass Postboten vielleicht nicht ganz so einfach schwarzarbeiten k\u00f6nnen wie zB Friseure , Handwerker , Haushaltshilfen oder Pflegekr\u00e4fte ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 136, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein alternativer Splei\u00dfmechanismus bewirkt in somatischen Zellen , dass das dritte Intron ( zwischen Exon 3 und 4 ) in der mRNA verbleibt , wodurch die Translation in diesem Intron abgebrochen wird und eine nicht-aktive ( trunkierte ) Transposase entsteht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 137, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In dieser Zeit wurde er auch vier Mal in die U-23 -Auswahl von Wales einberufen . 1975 wechselte er zum FC Liverpool .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 138, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zur Messung des Radongases gibt es zwar eine gro\u00dfe Zahl verschiedener Messger\u00e4te aber nur wenige Messprinzipien .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 139, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Kaufmanns nehmen Jan vor\u00fcbergehend bei sich auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 140, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der \u00e4ltere Bruder mischte sich ein um ihn in Schutz zu nehmen , worauf er vom j\u00e4hzornigen Vater brutal verpr\u00fcgelt wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 141, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Urkundlich wird S\u00e4richen erstmals 1389 erw\u00e4hnt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 142, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die bisherige Generalkommission wurde durch einen Vorstand aus f\u00fcnfzehn Mitgliedern ersetzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 143, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dadurch wird vermieden , dass das Auto einem abbiegenden oder Spur wechselnden Fahrzeug folgt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 144, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es geht also entweder um den Querbalken , den ein zu Kreuzigender zum Hinrichtungsort tragen musste , oder um die Konstruktion aus Balken , die die Form eines \" T \" oder eines Kreuzes hatte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 145, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 1. Mai 1925 konnte die Deutsche Reichsbahn den elektrischen Betrieb am Bahnhof Pei\u00dfenberg aufnehmen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 146, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da Hojo bei den Experimenten keine R\u00fccksicht auf die geistigen F\u00e4higkeiten seiner Versuchssubjekte nahm , fielen alle bis auf Zack ins Koma .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 147, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Monika Forna\u00e7on ist verheiratet und hat zwei Kinder .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 148, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als Experten treten der beim franz\u00f6sischen Institut national de la recherche agronomique arbeitende Christian Dupraz sowie der franz\u00f6sische Bodenkundler Claude Bourguignon auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 149, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Verschiebung macht wenig Sinn , es sei denn man w\u00fcrde alle anderen Einrichtungen , die im Wissenschaftspark liegen ( m. W. das PIK , AWI , API und wie sie alle hei\u00dfen ) gleichm\u00e4\u00dfig beschreiben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 150, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ohne Genehmigungen zust\u00e4ndiger nationaler Beh\u00f6rden ist der internationale Handel und grenz\u00fcberschreitende Transfer von lebenden Exemplaren und K\u00f6rperteilen verboten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 151, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Alle gemachten Angaben k\u00f6nnen unter den entsprechenden Fu\u00dfnoten nachvollzogen werden , vereinzelte Interpretationen selbstverst\u00e4ndlich nicht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 152, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im \u201e cogito ergo sum \u201c sieht Heidegger die \u201e Pflanzung eines verh\u00e4ngnisvollen Vorurteils \u201c , denn Descartes erkunde zwar die \" cogitatio \" , nicht aber die \u201e Ontologie des sum \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 153, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ab 2007 wurden die skandinavischen L\u00e4nder Schweden , Norwegen , D\u00e4nemark und Finnland , ab 2008 dann auch Tschechien , Ungarn und die Slowakei von Deutschland aus betreut .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 154, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wenn die Informatik sich dieser m\u00e4chtigen , hervorragend beschriebenen und seit Jahrzehnten erfolgreich in der Praxis eingesetzten Methodik bedient , dann hei\u00df es nicht , dass sich etwas wesentlich an der Theorie \u00e4ndert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 155, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Den zahlreichen Besitzt\u00fcmern des Klosters verdankt Dornbirn seine erste urkundliche Erw\u00e4hnung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 156, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sp\u00e4ter wirkte er am Casino von Royan und in Monte Carlo , wo er die popul\u00e4re Konzertreihe \u201e Les Concerts de Louis Ganne \u201c leitete . 1905 gr\u00fcndete er das Orchestre du Casino de Monte Carlo . 1907 wurde Ganne Pr\u00e4sident der SACEM und 1914 in die Ehrenlegion aufgenommen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 157, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "De Niro ist damit schon seit Jahren der wohl produktivste Hollywood-Star \u00fcberhaupt , wobei ein Gro\u00dfteil der Filme ( siehe oben ) bei Kritik und Publikum auf wenig Resonanz st\u00f6\u00dft und der Darsteller , wohl auch altersbedingt , zunehmend in Nebenrollen auftritt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 158, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Oliver Johnson , ein f\u00fchrender Anti-Sklaverei-Verleger und Kollege von Garrison , ver\u00f6ffentlichte Pierponts \" Anti-Slavery Poems \" in 1843 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 159, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Abraham Stern ( * zwischen 1762 und 1769 in Hrubiesz\u00f3w ; \u2020 3. Februar 1842 in Warschau ) war ein polnischer Uhrmacher , autodidaktischer Mathematiker und Erfinder von Rechenmaschinen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 160, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sein eigenm\u00e4chtiges Vorgehen sorgte aber schlie\u00dflich daf\u00fcr , dass er im Reichskommissariat und in der M\u00fcnchner Zentrale der NSDAP isoliert wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 161, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Eine weitere Episode mit autobiographischem Hintergrund ist die Erw\u00e4hnung von Heinrich Heine und seinem \u201e Buch der Lieder \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 162, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dazu gr\u00fcndete Pfeiffer 1949 die \u201e Gesellschaft zur Verleihung des Internationalen Karlspreises der Stadt Aachen \u201c und proklamierte noch im gleichen Jahr zu Weihnachten diesen neuen europ\u00e4ischen Preis .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 163, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Rojas feierte seine Erfolge in \" La Roja \" in der zweiten H\u00e4lfte der 1980er Jahre .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 164, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit den Estnischen U-19 Junioren nahm er im Jahr 2012 an der Europameisterschaft in seinem Heimatland teil .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 165, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nachbarorte sind im Norden Windhals , im S\u00fcdwesten Winklarn und im Osten Forsthof .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 166, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Au\u00dferdem spielte sie 1979 sowohl Nick Lowes Soloalbum \" Labour of Lust \" als auch Dave Edmunds\u2019 LP \" Repeat When Necessary \" ein ; erst 1980 ver\u00f6ffentlichte sie ein Album als Rockpile , \" Seconds of Pleasure .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 167, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Journalistin Corinne Pulver , Lilos \u00e4ltere Schwester , ver\u00f6ffentlichte 1993 mit \" Melisandes Tod \" ein Buch \u00fcber ihre Nichte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 168, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Johann Alemann ( * in Dresden ; \u2020 ebenda ) war ein deutscher Jurist und kurs\u00e4chsischer Bergrat , der im Dienst des Kurf\u00fcrsten Johann Georg II . stand .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 169, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es wurde 1969 als Beta-Blocker von AB H\u00e4ssle patentiert und ist weltweit nicht mehr im Handel .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 170, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Hebergebiet geh\u00f6rt zu den Landkreisen Hildesheim ( n\u00f6rdlich ) , Goslar ( \u00f6stlich ) und Northeim ( westlich ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 171, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Umgekehrt hat auch die jeweilige Religionsgemeinschaft Interesse an ausgebildeten Theologen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 172, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Also : Es geht jetzt nicht darum , diese Aussage als \" wahr \" , \" viabel \" oder sonstwas zu klassifizieren , sondern darum , dass dies als ein weiterer Punkt der Kritik am RK von au\u00dfen formuliert werden kann .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 173, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "J\u00f6rg Bergmann ( * 1946 in Landsberg am Lech ) ist ein deutscher Soziologe .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 174, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Vor der Weiterreise nach Frankreich machte die Gesellschaft Station in Den Haag , um \u201e mit unerm\u00fcdetem Eifer \u201c die franz\u00f6sische Sprache und die ritterlichen Exerzitien zu festigen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 175, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Tats\u00e4chlich ist es jedoch f\u00fcr jede einzelne Kr\u00e4he \u00fcberaus sinnvoll , selbst ihr Nistmaterial zu sammeln und nur ab und zu beim Nachbarn ein Zweigchen zu stehlen ( siehe auch Spieltheorie und auch evolution\u00e4r stabile Strategie ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 176, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "doa \" tun \" : i d\u00e4ab , du d\u00e4absch ( d ) usw. <br>", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 177, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Tahiti hat von allen Nationalmannschaften am h\u00e4ufigsten ( zehnmal ) mit 13 oder mehr Toren gewonnen und hielt vom 7. September 1963 bis zum 1. April 1966 durch ein 18 : 0 gegen die Salomonen und vom 2. September 1971 bis zum 11. April 2001 durch ein 30 : 0 gegen die Cookinseln den Rekord f\u00fcr die h\u00f6chsten L\u00e4nderspielsiege .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 178, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Barkj\u00e6r wurde nur kurzzeitig genutzt , in der N\u00e4he liegen ein Ganggrab und ein Dolmen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 179, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Daneben verlagerte er seine Aktivit\u00e4ten st\u00e4rker auf die T\u00e4tigkeit als Texter f\u00fcr andere Zeichner .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 180, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es folgt eine Fantasie-Sequenz von Eric , der Alice zu klassischer Musik romantisch am Fenster tanzen sieht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 181, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Jahrzehntelang \u2013 und teils noch heute \u2013 wurde die Mitschuld von \u00d6sterreichern am Krieg und an den Verbrechen des NS-Regimes von weiten Teilen der Bev\u00f6lkerung nicht wahrgenommen oder verdr\u00e4ngt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 182, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Br\u00fcnnhilde sang Jones in Bayreuth zun\u00e4chst 1974 nur in \" G\u00f6tterd\u00e4mmerung \" , 1975 dann in der kompletten Tetralogie \" Der Ring des Nibelungen \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 183, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Erst der aufkommende Badetourismus brachte ab Ende des 19. Jahrhunderts auch katholische Kurg\u00e4ste auf die Insel .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 184, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Noch vor dem Ersten Weltkrieg war August Sander auf die Idee gekommen , ein Mappenwerk \u00fcber die Deutschen aufzubauen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 185, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "M\u00e4nnchen beanspruchen Revierareale von 28 bis 43 Hektar , die Weibchen Areale von 15 bis 28 Hektar .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 186, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am s\u00fcdwestlichen Ortsende zweigt die K 117 nach Beuren ( Ortsteil von Kirf ) ab , von der wiederum nach etwa 300 m die K 118 nach Kirf abbiegt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 187, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wenn das Handwerk aber merkliche Mankos zeigt , wie etwa den \u201e enervierenden \u201c deutschen Akzent bei englischem Textvortrag und die \u00f6de Eint\u00f6nigkeit des Gesamtprogramms , bei dem sich kaum ein Titel erkennbar vom n\u00e4chsten absetze , m\u00f6gen b\u00f6se Zungen das Wort \u201a amateurhaft \u2018 oder \u201a m\u00f6chtegern \u2018 fallen lassen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 188, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er engagierte sich im Bereich der Besch\u00e4ftigungs- , Gesundheits- und Sozialpolitik . 1986 wurde er in den Rat der Stadt Wolfsburg gew\u00e4hlt . 1990 wurde Hiller als Nachfolger von Hermann Schnipkoweit zum Sozialminister des Landes Niedersachsen , im Oktober 1996 ( um seinen 64. Geburtstag ) wurde Wolf Weber sein Nachfolger als Sozialminister .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 189, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu seiner Herstellung \u201e werden 30 Teile Spanische Fliege und 10 Teile Seidelbastrinde acht Tage mit 100 Teilen Essig\u00e4ther ausgezogen ; in der filtrierten Tinctur l\u00f6st man 4 Teile Sandarach , 2 Teile Elemi und 2 Teile Kolophonium und streicht sie dann auf Taft , der vorher mit einer L\u00f6sung von 20 Teilen Hausenblase in 200 Teilen Wasser und 50 Teilen Spiritus \u00fcberzogen worden war \u201c . 1895 wurden \u201e Bernstein-Zahnperlen f\u00fcr zahnende Kinder \u201c angeboten , die als \u201e wirksamer als Zahn-Halsb\u00e4nder \u201c angepriesen wurden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 190, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der \" NK Aluminij \" wurde 1946 direkt nach dem Ende des Zweiten Weltkrieges gegr\u00fcndet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 191, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bo \u2019 ness war eine Whiskybrennerei in Bo \u2019 ness , Falkirk , Schottland .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 192, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als einer der Besetzer und Freund von Wolfgang , bin ich gerne bereit , soweit es mir m\u00f6glich ist , weitere Informationen zur Verf\u00fcgung zu stellen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 193, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ende der 1970er-Jahre \u00f6ffnete sich der Verband auch den Trainern kleinerer Schulen und Damenmannschaften .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 194, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wie kein anderer Norweger war er nach Ansicht von Samuel Abrahamsen an der Verbreitung rassistischer Einstellungen in Norwegen beteiligt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 195, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Michael Stolowitzky war bei ihr , als sie 1995 starb .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 196, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Yeh Dillagi ( alternativer Titel \" Yeh Dillagi - The Game of Love \" ) ist ein kommerziell erfolgreicher Hindi-Film von Naresh Malhotra aus dem Jahr 1994 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 197, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Aus der Barockzeit sind erstmals Namen von Komponisten bekannt , darunter Adam Michna , Heinrich Biber , Jan Dismas Zelenka , Georg Anton Benda , Franti\u0161ek Xaver Brixi , Josef Myslive\u010dek , Johann Baptist Vanhal , Jan Ladislav Dus\u00edk , Leopold Ko\u017eeluh und Anton\u00edn Rejcha .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 198, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er wird vom \" Bosnia and Hezegovina Directorate of Civil Aviation \" betrieben und diente als Heimatbasis der B&H Airlines , die allerdings 2015 den Betrieb einstellte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 199, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "H\u00f6hepunkt war dabei die Feier der Kar- und Ostertage .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 200, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ja , z\u00e4hlt er - man sollte mal den Artikel in geistliche und weltliche Ritterorden unterteilen", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 201, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Somit kann auch die Existenz eines Gutes \" Weidenthal \" in Querfurt oder der Ortschaft \" Weidenbach \" s\u00fcdlich von Obhausen sowohl f\u00fcr als auch gegen einen Zusammenhang mit dem Flussgebiet der Weida angef\u00fchrt werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 202, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Einwohnerzahl betr\u00e4gt 35.605 und die Fl\u00e4che 14 . 796,4 km \u00b2 , was einer Bev\u00f6lkerungsdichte von 2,4 Einwohnern je km\u00b2 entspricht ( 2011 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 203, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dahinter gruppieren sich einst\u00f6ckige Stallungen und teilweise verfallene Nebengeb\u00e4ude um einen Innenhof .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 204, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Redaktionssitz ist Neulengbach in Nieder\u00f6sterreich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 205, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Um kurz vor neun Uhr z\u00fcckte der 16-j\u00e4hrige Florian K. in der Klasse 8a der Coburger Realschule 2 ohne Vorwarnung eine Waffe und schoss neben seine an der Tafel stehende Lehrerin .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 206, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hier haben solche Sp\u00e4\u00dfchen eigentlich nur entsprechend kommentiert etwas zu suchen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 207, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Umstieg auf die Marathonstrecke misslang ihm , als er im April 2002 beim Hamburg-Marathon nach 30 Kilometern einbrach und das Rennen aufgab .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 208, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die gr\u00f6\u00dfte und st\u00e4rkste Schiffsklasse an st\u00e4hlernen Gro\u00dfkampf-Panzerschiffen der k. u. k. Kriegsmarine wurde ihm zu Ehren als \u201e Tegetthoff-Klasse \u201c ( mitunter auch \u201e Viribus-Unitis-Klasse \u201c genannt ) bezeichnet und umfasste die vier Schlachtschiffe S. M. S. \" Viribus Unitis \" ( ab 1911 Flaggschiff der k. u. k Kriegsmarine , am 31. Oktober 1918 von italienischen Kampfschwimmern versenkt ) , S. M. S. \" Prinz Eugen \" ( November 1918 an Italien gefallen ) , S. M. S. \" Szent Istvan \" ( im Juni 1918 von Italien versenkt ) und S. M. S. \" Tegetthoff \" ( nach dem Krieg an Italien gefallen ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 209, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der vollamtliche Gemeindepr\u00e4sident ist seit 2009 Niklaus Gfeller ( EVP ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 210, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Pleinting geh\u00f6rte seither den Wittelsbachern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 211, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie verscharren ihn dort unter einer alten Zitterpappel und kehren den Weg wieder zur\u00fcck , den sie genommen . \" \u201c ( P\u00f6ttinger ) Todererwege hei\u00dfen nach P\u00f6ttinger \u201e \" die toten , d. h. graslosen Wege , worauf die T\u00fcrken gezogen sein sollen . \" \u201c ( Wo ist Salms Grab ? wom\u00f6glich unter einer Pappel ? )", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 212, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Handschrift selbst enth\u00e4lt keine Datumsangabe .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 213, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach dem Studium arbeitete er als freier Werbetexter und Konzeptionist f\u00fcr unterschiedliche gro\u00dfe Werbeagenturen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 214, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das rechteckige Wasserbecken wird vom Grundwasser gespeist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 215, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Eine ungl\u00fcckliche Liebe zerr\u00fcttete sein inneres Leben und pr\u00e4gte seinen Dichtungen den Charakter der Schwermut auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 216, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von 1376 bis 1806 geh\u00f6rte ein Gro\u00dfteil des Landkreises zur Burggrafschaft N\u00fcrnberg bzw. Markgrafschaft Ansbach ( respektive Preu\u00dfen ) , mit der er 1806 zum K\u00f6nigreich Bayern kam ; ferner wird dadurch auch auf die enge Verbindung Feuchtwangens mit dem Deutschen Ritterorden hingewiesen ( die Hochmeister Conrad und Siegfried von Feuchtwangen ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 217, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 11. September kehrte die Fregatte nach Subic Bay zur\u00fcck , im Anschluss ging sie zur \u00dcberholung f\u00fcr eine Woche ins Trockendock .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 218, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 14. Juli 1941 gab das Ministerium ein Memorandum mit weiteren Richtlinien an die katholischen Bisch\u00f6fe in Kroatien heraus .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 219, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wenn der Ellenbogen dagegen nicht am K\u00f6rper , sondern in einem 90 \u00b0 -Winkel nach au\u00dfen gef\u00fchrt wird , werden mehr der Trapezius , die Rhomboiden und der Teres major beansprucht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 220, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die zweite Arkaden\u00f6ffnung neben dem Chor erschlie\u00dft zwei untereinander durch eine rundbogige Arkaden\u00f6ffnung verbundenen Kapellen , die Karmel-Kapelle neben dem Chor und die \u00e4u\u00dfere Kapelle Ste-Th\u00e9rese .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 221, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Peter Steiger ( * 23. Januar 1960 in Schlatt ) ist ein ehemaliger Schweizer Radrennfahrer .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 222, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Percy Ernst Schramm wurde sein Nachfolger .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 223, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anwander inv . & pinx . 1760 \u201c ( Johann Anwander entwarf und malte es ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 224, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Rotkreuzpl\u00e4tzchen war seinerseits erst durch zwischen 1832 und 1852 erfolgte Abbr\u00fcche in der Rotkreuz- und Rosengasse entstanden , zuvor bestand von alters her eine geschlossene H\u00e4userreihung zwischen \" Sch\u00fcppen- \" und \" Wei\u00dfadlergasse \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 225, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese S\u00f6ldnerbanden waren nicht nur jederzeit f\u00fcr Kampfeins\u00e4tze gegen Bezahlung verf\u00fcgbar , sondern auch wegen ihrer Brutalit\u00e4t gef\u00fcrchtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 226, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit dem elektrischen Teil beauftragte man die Siemens-Schuckertwerke ( SSW ) , die ab 1966 unter das Dach der Siemens AG kamen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 227, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Korngr\u00f6\u00dfenbereich liegt zwischen 0,0002 mm und 0,063 mm .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 228, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Aufnahmen waren \u2013 bei gleicher Lichtdosis , doch l\u00e4ngeren Zeiten \u2013 unterbelichtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 229, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Februar 1618 bat Hamel erstmals um die Erlaubnis , sein bauf\u00e4lliges Haus v\u00f6llig niederzulegen und durch einen vierst\u00f6ckigen Neubau , also ein Erdgeschoss mit drei Obergeschossen ersetzen zu d\u00fcrfen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 230, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach seiner Ausmusterung wurde er 1946 Lecturer und bald Professor am Bryn Mawr College in Philadelphia .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 231, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach dieser Tour spielte Skinner nur noch im kleinen Rahmen Vereinsrugby , bevor er 1958 endg\u00fcltig aufh\u00f6rte , aktiv Rugby zu spielen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 232, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dies wurde in den 1990ern vor allem in Tatarstan und Russland und kurz danach auch in Kirgisistan deutlich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 233, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Igel-Wacholder ist zweih\u00e4usig ( di\u00f6zisch ) , nur selten einh\u00e4usig ( mon\u00f6zisch ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 234, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Dom geht auf die Zeit um das Jahr 1000 zur\u00fcck , erhielt seine heutige Gestalt aber in Renaissance und Barock , die Fassade stammt aus dem 19. Jahrhundert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 235, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anschlie\u00dfend verklagte S\u00fdkora den Club auf Weiterbesch\u00e4ftigung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 236, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Endlich h\u00f6rte es auf . ...", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 237, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Van Basshuysen war bei NSU mitverantwortlich bei der Entwicklung der Fahrzeuge Prinz 4 , NSU 1000 , NSU 1200 , Ro 80 und K 70. Sp\u00e4ter , unter dem Dach der Audi AG , trieb er die Entwicklung des Pkw-Dieselmotors mit Direkteinspritzung , Turbolader und Abgasentgiftung auch gegen starken Widerstand im VW-Konzern voran .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 238, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1979 wurde Bollhagen Mitglied der FDP .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 239, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Zielangabe bei der automatischen Archivierung dieser Seite ist ung\u00fcltig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 240, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ed Schieffelin lebte bis zum zw\u00f6lften Lebensjahr bei seinen Eltern \" Clinton Emanuel Del Pela Schieffelin \" ( 1823 \u2013 1884 ) und \" Jane L. Walker \" ( \u2020 1916 ) in einer Goldminenregion von Oregon .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 241, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In den erhaltenen Partien enth\u00e4lt ein einzelnes Buch etwa 55 Seiten Teubner-Text , so dass der Gesamtumfang des Werks wohl gegen 7000 Seiten betrug .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 242, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie werden , wie beispielsweise \" Metarhizium anisopliae \" , \" Paecilomyces fumosoroseus \" und \" Aschersonia aleyrodes \" , zur Insektenbek\u00e4mpfung eingesetzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 243, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie verf\u00fcgten \u00fcber 112 bis 122 Kabinenpl\u00e4tze der II .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 244, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In den Aufstiegs-Playoffs zur 2. Bundesliga 2001/02 setzten sich der EV Regensburg und der EHC Wolfsburg durch .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 245, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Johann Christian Gottlob Baumgarten ( * 7. April 1765 in Luckau , Niederlausitz ; \u2020 29. Dezember 1843 in Sch\u00e4\u00dfburg , Siebenb\u00fcrgen ) war ein deutscher Arzt und Botaniker .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 246, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wie bei den Dr\u00fcckerfischen und Feilenfischen ist der erste Strahl der R\u00fcckenflosse zu einem starken Stachel ausgebildet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 247, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Vierzylindermotor wurde gestrichen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 248, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der S-Ausf\u00fchrung kommt ein 5 \" gro\u00dfes Color-TFT zum Einsatz .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 249, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "http://waller.ub.uu.se/Waller_Ms_se/02536/f_001a.jpg Pufendorfs Unterschrift kann da extrahiert und freigestellt werden - keine URV , da Public Domain .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 250, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Musterflugzeug f\u00fcr die Ausf\u00fchrung G ( eine G-1 gab es nicht ) war die Wnr .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 251, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Saison 2012/13 wechselte er daher zun\u00e4chst zu den Stockton Thunder , dem Farmteam der Oilers , in die ECHL .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 252, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein negatives Ereignis hat immer exakt die umgekehrten Folgen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 253, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im 19. Jahrhundert gab es zwar schon eine kleine deutschsprachige Minderheit , doch schrumpfte diese bis 1970 immer mehr . 1880 gaben 69 % , 1910 72 % , 1941 75 % und 1970 sogar 90 % das Romanische als ihre Muttersprache an .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 254, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gro\u00dflandschaften , die ganz \u00fcberwiegend von Kalkstein gepr\u00e4gt werden , sind zum Beispiel die Schw\u00e4bische und die Fr\u00e4nkische Alb , sowie die n\u00f6rdlichen Kalkalpen oder die K\u00fcste Dalmatiens .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 255, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Gewicht der Schleife wird durch ihren Kreislauf auf zwei Magnetlagern verteilt , welche die Struktur stabil halten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 256, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die \u00fcbrigen Untertanen unterstanden dem Kollegiatstift und der Reichsstadt N\u00fcrnberg .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 257, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Demnach ist belegt : \" AfD-Fraktionschef Gauland schlie\u00dft Abgeordneten Wei\u00df aus \" , \" Wegen seines antisemitischen Facebook-Eintrags \" , \" sich abf\u00e4llig \u00fcber den NSU-Prozess ge\u00e4u\u00dfert \" , \" Wiedergabe uralter , antisemitischer Verschw\u00f6rungsmythen \u00fcber ein j\u00fcdisch bestimmtes Weltkapital \"", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 258, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Schutzsuchende h\u00e4tten daraufhin versucht , sich im Norden Zutritt zum t\u00fcrkischen Staatsgebiet zu verschaffen , seien aber von t\u00fcrkischen Sicherheitskr\u00e4ften mit Sch\u00fcssen zur\u00fcckgedr\u00e4ngt worden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 259, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "W\u00e4hrend des Krieges war Hannover als bedeutender Verkehrsknotenpunkt und Standort kriegswichtiger Betriebe ab 1940 immer wieder Ziel alliierter Bombenangriffe .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 260, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Vortr\u00e4ge ( international ) nicht gez\u00e4hlt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 261, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Oktober 1164 war er in Northampton anwesend , als Becket des Verrats beschuldigt wurde , worauf der Erzbischof ins Exil nach Frankreich fl\u00fcchtete .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 262, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Lediglich bei den Einzelstrecken-Weltmeisterschaften in Nagano erreichte im Teamwettbewerb den dritten Platz .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 263, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Cornet war im britischen Verein \" Inverness Swim Club \" aktiv , der im Jahr 1909 die britischen Wasserballmeisterschaften gewinnen konnten und die Finals vier weiterer Turniere erreichten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 264, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die n\u00e4chsten gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dte sind L\u00fcneburg ( 60 km n\u00f6rdlich ) , Soltau ( 30 km westlich ) , Uelzen ( 45 km \u00f6stlich ) und Celle ( 32 km s\u00fcdlich ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 265, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gesch\u00e4ftsbriefpapier wird in Deutschland zumeist im Papierformat DIN A4 geschnitten und sollte mit g\u00e4ngigen Druckern oder der Schreibmaschine beschreibbar sein .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 266, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein typischer Wikibeitrag eines Ahnungslosen , der von den Verantwortlichen hier \" gepflegt \" wird , w\u00e4hrend fachlich fundierte Beitr\u00e4ge gel\u00f6scht werden , weil sie irgendwelchen \" Kriterien \" nicht entsprechen . = leider meine Erfahrung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 267, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "- Vorhandene Berichterstattung ist unwahrscheinlich stark vom kalten Krieg gepr\u00e4gt und im Zusammenhang mit nicht vorhandenen wirklichen Informationen ...", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 268, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei der deutschen Erstauff\u00fchrung auf den Berliner Filmfestspielen 1954 wurde der Film vom Publikum begeistert aufgenommen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 269, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Kruste wurde durch die Hitze eines wasserstoffbetriebenen Raketentriebwerks erzeugt , f\u00fcr die bisher als meteoritentypisch angesehenen Chondren wurde entdeckt , dass ihre chemische Zusammensetzung falsch ist und dass sie in einer Tiefsee-Subduktionszone entstanden sein m\u00fcssen , und die Fossilien sind Tiefsee-Riesenasseln , deren Existenz bisher unver\u00f6ffentlicht war .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 270, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sein Vater war Tellis , der 421 v. Chr. den Nikiasfrieden mitschwor , seine Mutter Argileonis .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 271, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein Streitpunkt ist die Frage , ob es \u00fcberhaupt einen hinreichenden eigenen theoretischen Beitrag Erhards zur Sozialen Marktwirtschaft gibt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 272, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Auslieferung f\u00fcr den kommerziellen Einsatz begann 2011 und wurde im Mai 2013 abgeschlossen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 273, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Franz\u00f6sische Sprache wird von Teilen der Bev\u00f6lkerung in Form eines speziellen Dialekts ( Patois ) noch heute gesprochen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 274, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Hoden sind gro\u00dfenteils baumartig angeordnet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 275, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Parallel dazu wird die Familie der 15-j\u00e4hrigen Any\u00e1 mitten in der Nacht von der Einwanderungsbeh\u00f6rde abgeholt , um in den Kosovo abgeschoben zu werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 276, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Theo Balden ( * 6. Februar 1904 bei Blumenau , Brasilien ; \u2020 30. September 1995 in Berlin ; eigentlich Otto Koehler ) war ein deutscher Bildhauer und Grafiker .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 277, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ihre Wohnsitze lagen zu Anfang des 5. Jahrhunderts v. Chr. im oberen Asopos-Tal .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 278, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Andere Angeh\u00f6rige der Familie wurden sp\u00e4ter Kanoniker des bedeutenden Domstifts in Augsburg .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 279, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die ( DBSA ;) ist eine s\u00fcdafrikanische Bank , die im s\u00fcdlichen Afrika sozial\u00f6konomische Projekte zur Verbesserung der Infrastruktur finanziert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 280, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Schiedskommission sprach Mario Reinhard eine R\u00fcge aus und verpflichtete ihn au\u00dferdem , vor seiner Klasse zu seiner Straftat Stellung zu nehmen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 281, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit 1964 war er Mitarbeiter der Zeitschrift \" Die Weltb\u00fchne \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 282, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Ortschaft liegt abseits der gr\u00f6\u00dferen Durchgangsstra\u00dfen , ist aber von der Hauptstra\u00dfe D471 , die von Pontarlier nach Champagnole f\u00fchrt , leicht erreichbar .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 283, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Sommer 2001 l\u00f6ste sich \" SATCO / SATNET \" auf und \u00fcbergab die operativen T\u00e4tigkeiten sowie die vorhandene Infrastruktur an die Nachfolgeorganisation \" Virtual Air Traffic Simulation Network \" ( VATSIM ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 284, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Aus diesem Grund werden Bodenkontaminationen als risikoreich angesehen und bleiben oft jahrelang unbemerkt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 285, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er wurde am 7. August 1802 Major und am 7. Mai 1805 zum Stabsoffizier bei der reitenden Artillerie in K\u00f6nigsberg ernannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 286, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Art ist verwandtschaftlich vermutlich zwischen der Gattung \" Rothschildia \" und der Gruppe , die die Gattungen \" Callosamia \" und \" Hyalophora \" umfasst angesiedelt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 287, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Welches Kriterium soll man daf\u00fcr nehmen au\u00dfer der Mannschaftsst\u00e4rke - hier sei auf die Diskussion bei Spezialartikel JVA hingewiesen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 288, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gasti selbst schrieb im Juni 1919 noch einen ( sp\u00e4ter ) vielbeachteten Bericht \u00fcber Mussolinis Faschisten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 289, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Einwohner werden \" Faverollais \" genannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 290, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gegen die Quellen , zu denen ich eine 3 M -Anfrage gestellt hatte , kamen keine Einw\u00e4nde bzgl. ihrer Zuverl\u00e4ssigkeit .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 291, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zugleich gerieten die Sinixt durch ihre Nachbarn , die Kutenai oder Ktunaxa unter Druck , die wiederum von den Blackfoot westw\u00e4rts verdr\u00e4ngt wurden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 292, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dabei wurden nicht nur die Ausstellungsfl\u00e4chen des Museums modernisiert und nach neuen musealen Kriterien gestaltet , sondern auch die Burg selbst umfangreich saniert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 293, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von 2001 bis 2009 war er erster Vorsitzender des Interessenverbands G\u00e4u-Neckar-Bodensee-Bahn , der sich f\u00fcr einen Ausbau der G\u00e4ubahn einsetzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 294, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\" Passer \" -Arten wurden und werden regelm\u00e4\u00dfig von Menschen gegessen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 295, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "D. h. in der Folge hat Mohammed den Islam nicht gegr\u00fcndet , und in diesem Sinne hat er auch nicht eine ' neue ' Religion Gottes gebracht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 296, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Jantje Friese ( * 1977 in Marburg ) ist eine deutsche Filmproduzentin und Drehbuchautorin .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 297, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Elias Landolt ist der Name folgender Personen :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 298, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In diesem Sinne \u00fcbernehmen diese Werkstoffe zwei Funktionen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 299, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ich habe die Links zu den Filmen mal getrennt von denen zu den B\u00fcchern aufgef\u00fchrt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 300, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu einem sp\u00e4teren Moment wurde den mittleren R\u00e4umen ein Anbau vorgesetzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 301, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit 1946 ist der Ort Teil des Bundeslandes Rheinland-Pfalz .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 302, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie schaut nach Nordwesten \u00fcber den Stadtplatz zum Schloss .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 303, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Allerdings scheint mir die Verlinkung von Ortsteilnamen etwas ungl\u00fccklich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 304, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach der Oktoberrevolution verlie\u00df er Russland und verbrachte seine letzten Lebensjahre in Jugoslawien .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 305, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er wurde durch Papst Johannes Paul II . zum P\u00e4pstlichen Ehrenpr\u00e4laten ernannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 306, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Jedoch unterscheiden sich die beiden alternativen Finanzierungsformen sowohl strukturell als auch betriebswirtschaftlich und juristisch , wie untenstehende Tabelle aufzeigt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 307, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dort erreichten sie das Endspiel gegen Vorw\u00e4rts 90 Berlin , welches mit 5 : 0 gewonnen werden konnte , wodurch es N\u00fcrnberg als ersten Verein gelungen war , den deutsche Fu\u00dfballmeistertitel erfolgreich zu verteidigen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 308, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Prinz John litt seit seinem vierten Lebensjahr an Epilepsie und zeigte Anzeichen von Autismus .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 309, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Halenza ist die Tochter von Friedrich ( * 1871 ) und Berta Halenza .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 310, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am Vorabend der Franz\u00f6sischen Revolution deckte die Kaiserliche Reichspost ein Gebiet von 220000 km \u00b2 ab , in dem 11,3 Millionen Menschen lebten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 311, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Juli 2004 wechselte er dann zu Borussia M\u00f6nchengladbach , wo er sich aber erneut nicht als Stammtorwart etablieren konnte und nach einer Saison an Kickers Offenbach verliehen wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 312, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er wird von seiner Mutter Clara von zu Hause rausgeschmissen , nachdem es im Vorfeld Streitigkeiten ums Studieren und wegen des Abbruchs auf der Journalistenschule gegeben hat .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 313, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dieses ist jedoch nur f\u00fcr Einkristalle wirtschaftlich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 314, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Danach \u00f6ffnet sich das Gel\u00e4nde nach Westen , am westlichen Ende des Sporns sind die polygonalen Reste einer antiken Befestigung von m\u00e4chtigem Quadermauerwerk umbaut .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 315, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die von Krebs entdeckte -Aminos\u00e4ureoxidase wurde in den folgenden Jahren in allen S\u00e4ugetieren nachgewiesen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 316, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ebenso erfordern digitale Publikationen spezielle Kenntnisse im Bereich Formatierung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 317, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Urspr\u00fcnglich hie\u00df der Ort \" Hodanhusen \" , ein Name aus alts\u00e4chsischer Zeit .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 318, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dieses Problem ist durchaus bekannt , die Umsetzung der Gesetze wird durch B\u00fcrokraten , Technokraten und seitens des Milit\u00e4rs mit Sicherheit nicht erleichtert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 319, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Durch Bestimmung ihrer kinetischen Energie ergab sich dort eine Geschwindigkeit zwischen 0,995 c und 0,9954 c. Das Ziel lag auf Meeresh\u00f6he in Cambridge bei einer H\u00f6hendifferenz von 1907 m , was bei dieser Geschwindigkeit eine Flugzeit von 6,4 Mikrosekunden ergeben w\u00fcrde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 320, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Osten und S\u00fcden befinden sich mehrere Seen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 321, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hier spielte er ab der ersten Spielzeit in der Startformation .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 322, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Musiktexte lieferten Regisseur Zerlett , der als Texter unter dem Pseudonym Hans Hannes arbeitete , und der langj\u00e4hrige Liedautor Michael Jarys , Bruno Balz .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 323, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Aufl\u00f6sung ist hierbei der Zeitraum , durch den die Gesellschaft aus einer gewerblichen T\u00e4tigkeit in die Phase der Abwicklung oder Liquidation ihrer Gesch\u00e4fte eintritt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 324, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "So verwundert es nicht , dass 1863 , als es zum Bruch zwischen Gr\u00e9gr und den f\u00fchrenden Alttschechen kam , Palack\u00fd und Rieger auch mit der \" N\u00e1rodn\u00ed listy \" brachen und stattdessen eine spezifisch alttschechische Zeitung namens \" N\u00e1rod \" ins Leben riefen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 325, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "2011 wurden an diesem Tag 300 Personen bereits vor dem Abflug nach Israel abgewiesen und 140 bei der Ankunft festgehalten und zur\u00fcckgeschickt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 326, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Sinistra Giovanile geh\u00f6rte den internationalen sozialistischen Jugendorganisationen ECOSY und IUSY an .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 327, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zun\u00e4chst wurde er dort mit seinen literarischen und politischen Ambitionen beim englischen protestantischen Establishment gef\u00fcrchtet und gehasst .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 328, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es war die 47. Space-Shuttle-Mission und der Jungfernflug der Raumf\u00e4hre Endeavour .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 329, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In unmittelbarer N\u00e4he des Klosters Zuckau entstand Ende des 13. Jahrhunderts eine deutsche Siedlung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 330, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es gibt einen anderen Bezug aber ohne Angabe des Buches auf dem Sakrament der Taufe .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 331, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die letzten Br\u00fcder verlie\u00dfen den Konvent .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 332, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahr der Auszeichnung werden immer Filme des vergangenen Jahres ausgezeichnet , in diesem Fall also die Filme des Jahres 1966 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 333, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er jagte aufgrund seines K\u00f6rpers wohl aktiv .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 334, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese stammten angeblich von der Magd Greta , die sich nachts in das \u201e Teufelstier \u201c Katze verwandelt habe .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 335, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ist es wahr dass ein Holl\u00e4nder nach dem verlorenen Halbfinale bei der EM 1988 das Trikot von Olaf Thon mi\u00dfhandelt / gesch\u00e4ndet hat ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 336, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ich glaube nicht dass wir damit die freie Meinungs\u00e4u\u00dferung einschr\u00e4nken , sondern eher Konsequenzen aus den Erfahrungen der letzten Tage und Wochen ziehen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 337, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "K\u00f6nig Dawit befahl au\u00dferdem die R\u00fcckzugsroute mit gef\u00e4llten Baumst\u00e4mmen zu blockieren um eine Flucht seiner Truppen zu verhindern und sie bis zum Tod k\u00e4mpfen zu lassen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 338, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Darin ist Wallgau eindeutig zum Kloster BB geh\u00f6rig und wurde sp\u00e4ter an Freising verkauft .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 339, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er wird j\u00e4hrlich im Rahmen der Berlin Fashion Week von der gemeinn\u00fctzigen Stiftung der Deutschen Bekleidungsindustrie ( SDBI ) vergeben und z\u00e4hlt zu den international bedeutendsten F\u00f6rderpreisen f\u00fcr Modestudierende .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 340, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\" Diese Aufkl\u00e4rung , wie sie der Artikel auch bereits leistet ( mit Belegen ! ) , ist einem Lexikon angemessen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 341, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ich hab' Anfang 1990 Radio- und Fernsehtechniker gelernt ; Peters Behaupung , da\u00df man ein ganzes Netzteil oft Gleichrichter nennt , habe ich noch niemals geh\u00f6rt oder gelesen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 342, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie ist die beste Veredelungsunterlage f\u00fcr K\u00fcbelpflanzenkultur und schwachw\u00fcchsige Engpflanzungen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 343, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als in den 1960er Jahren die SDAG Wismut die Uranerzaufbereitung nach Crossen verlagerte , stieg der sowjetisch-deutsche Betrieb in die Betriebssportgemeinschaft ein , die sich daraufhin BSG Wismut / Rotation Crossen nannte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 344, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Walls erster Versuch mit einer l\u00e4ngeren Form war der Kurzroman \" The Discovery of Heretics \" , der jedoch von Davies abgelehnt wurde und erst 2010 bei Tartarus Press zusammen mit anderen bis dahin unver\u00f6ffentlichten Erz\u00e4hlungen Walls erschien .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 345, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr seinen zweiten Roman \" Der Nazi & der Friseur \" fand sich zun\u00e4chst gar kein deutscher Verlag zur Erstver\u00f6ffentlichung bereit .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 346, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mutationen in bestimmten Abschnitten des Ferrochelatase-Gens scheinen eine Leberbeteiligung zu beg\u00fcnstigen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 347, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "( Erst mit Sch\u00f6nherrs sp\u00e4terer Abl\u00f6sung durch Erich Knauf schlug das Buchprogramm deutlicher nach links aus . ) 1927 wurde Sch\u00f6nherr f\u00fcr ein Jahr zum verantwortlichen Leiter der B\u00fcchergilde gew\u00e4hlt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 348, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Arch\u00e4ologe Dietwulf Baatz vermutete bereits in der Vergangenheit als Stammtruppe f\u00fcr Ruffenhofen die teilberittene \" Cohors IX Batavorum equitata milliaria exploratorum \" , die nachweislich zeitweilig auch in Wei\u00dfenburg gelegen hatte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 349, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "<onlyinclude> * Johann August Ernesti ( 1707 \u2013 1781 ) , deutscher Theologe und Philologe", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 350, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Leider gibt es ihn als falsche umgangssprachliche Methapher f\u00fcr Kompromisse auf niedrigstem Niveau .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 351, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "An diesem Zug nahm auch ein von Markomannen , Quaden und Nariskern gestelltes Truppenkontingent unter der F\u00fchrung des Prokurators Valerius Maximianus teil .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 352, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In \u00d6sterreich steht der Mast\u00edn Espa\u00f1ol in zwei von drei listenf\u00fchrenden Bundesl\u00e4ndern ( Wien und Vorarlberg ) auf der Rasseliste .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 353, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein erfolgsabh\u00e4ngiges Entlohnungsschema mit Anreiz f\u00fcr Anstrengung w\u00e4re dann nicht n\u00f6tig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 354, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hinzu kommen einzeln stehende Geh\u00f6lze wie Birken , Nadelgeh\u00f6lze , zwei gro\u00dfe Ahorne , eine Buche und ein Silber-Ahorn .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 355, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit der Er\u00f6ffnung des neuen Streckenabschnitts n\u00f6rdlich der L\u00f6wentorkreuzung zum Hallschlag wurde am 14. September 2013 das Streckennetz ge\u00e4ndert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 356, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Alipay erspart seinen chinesischen Touristen den W\u00e4hrungswechsel und bietet f\u00fcr die Chinesen weitaus bessere Wechselkurse \u2013 als Mastercard und Visa \u2013 in RMB ( chinesische W\u00e4hrung Renminbi ) an .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 357, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Porzellan-Manufakturen griffen die neue Sitte bald auf und formten ein Gef\u00e4\u00df , das den Sauci\u00e8ren zwar noch glich , aber zum Hinein-Urinieren besser geeignet waren : den \u201e pot de chambre oval \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 358, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ab 1967 war er Leiter der Designabteilung des Zagreber Architekturb\u00fcros \" Interin\u017eenjering \" , ab 1969 Chefdesigner bei \" Gra\u0111evno projektni zavod \" ( Anstalt f\u00fcr Bauprojekte ) in Rijeka .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 359, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Weiterhin sollten Regeln in einer gewissen Strenge nicht nur auf einen Beitrag angewendet werden sondern auf alle , und dann auch in der gleichen Strenge .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 360, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Man sollte auch kl\u00e4ren , ob es \" Siegerliste \" oder \" Gewinnerliste \" hei\u00dfen , \u00fcblich ist \" Siegerliste \" oder \" Palmar\u00e8s \" ( ich pers\u00f6nlich ziehe Palmar\u00e8s vor , aber das mu\u00df nicht sein :) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 361, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Obergeschoss befanden sich zwei Zimmer an der Vorderseite , wobei eines der Zimmer durch einen erkerartigen Ausbau erweitert wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 362, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gelagert ist die Kurbelwelle im Kurbelgeh\u00e4use .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 363, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "The Black Eyed Peas [ ] ( dt. : \" Die Schwarzaugenbohnen \" ) ist eine Alternative-Hip-Hop-Band aus Los Angeles , USA .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 364, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\" So sei Prittwitz auch nach seinem Ausscheiden aus dem aktiven Dienst von allen wegen seiner hervorragenden menschlichen Qualit\u00e4ten und seines stets gleichbleibenden Temperaments geachtet und verehrt worden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 365, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Fritzl hielt den 1983 fertiggestellten Keller geheim und erlaubte niemandem , den Neubau zu fotografieren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 366, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahre 1705 wurde er zum Kommandanten der Festung Plassenburg . 1714 wurde er dann zum Generalmajor bef\u00f6rdert und kehrte nach Ostpreu\u00dfen zur\u00fcck , wo er 1717 ein Regiment zu Fu\u00df \u00fcbernahm ( das sp\u00e4tere Infanterieregiment No . 2 ) . 1728 wurde er zum Oberbefehlshaber der Truppen und Festungen des Herzogtums Preu\u00dfen bestellt und 1736 Erster Etats- und Kriegsminister und hatte damit die h\u00f6chste milit\u00e4rische , wie b\u00fcrgerliche Gewalt inne .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 367, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er geh\u00f6rte Ende 1914 zu den 16 Unterzeichnern der Aufforderung seines Vetters Wilhelm Wien , in Ver\u00f6ffentlichungen nicht mehr Engl\u00e4nder h\u00e4ufiger als Deutsche zu zitieren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 368, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ferner werden Nachrichten in Themen , von Google \u201e Konversationen \u201c genannt , zusammengefasst .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 369, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am\u00e9d\u00e9e Miclotte \" , Studienrat der Oberschule in Forest / Vorst , wurde am 20. Dezember 1902 in Lahamaide geboren und geh\u00f6rte mit Luc Somerhausen zur SGRA .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 370, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie ver\u00f6ffentlichte viele Aufnahmen auf ihrem Label , tourte in Europa und bis Russland , China und Japan mit Williams .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 371, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anthron ist \u2013 wie Anthrachinon \u2013 ein Derivat des Anthracens und gilt als Wirkstoff in der Pflanzenheilkunde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 372, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Urspr\u00fcnglich war auf dem Gel\u00e4nde westlich der Bahnlinie der Bau einer Reiterkaserne vorgesehen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 373, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auf Gehei\u00df des Bischofs wurde die Abtei der Heiligen Jungfrau geweiht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 374, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Andere Frage : kann man ein mittelalterliches Herzogtum als \" Gebietsk\u00f6rperschaft \" bezeichnen ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 375, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der gezungte L\u00f6we , zeigt die fr\u00fchere Zugeh\u00f6rigkeit zum Herrschaftsgebiet zum Haus Nassau , daher auch die goldene und blaue Feldfarbe , den Hausfarben Nassaus .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 376, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Unabh\u00e4ngig von diesem Problem haben sich in den vergangenen Jahren die nachbarschaftlichen Beziehungen sowie die wirtschaftliche Kooperation beider Staaten in einem besonderen Ma\u00dfe entwickelt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 377, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die tieferen Hintergr\u00fcnde der Sch\u00fcler-Sch\u00fcler-Interaktion entgehen dem Lehrer meistens , da dieser zu wenig \u00fcber die spezifischen Situationen wei\u00df .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 378, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Funktionierende M\u00e4rkte tendieren dazu , Angebots- und Nachfragemenge zum Marktpreis oder Gleichgewichtspreis zum Ausgleich zu bringen ; es liegt Marktgleichgewicht vor .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 379, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Was ich mir noch w\u00fcnschen w\u00fcrde w\u00e4re ein Hinweis , wann der Begriff in der Literatur , also nicht den Berliner lokalen Medien , erfasst wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 380, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Kann mir bitte jemand sagen , wer unter Bob Dole als Vizepr\u00e4sident vorgesehen war ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 381, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anfangs zielten die Luftangriffe der NATO nur auf Ziele der ersten und zweiten Kategorie .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 382, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1909 \u2013 1912 wurde die \" Thannheimer Reichsstra\u00dfe \" auf ihrer heutigen Strecke zu einer modernen Stra\u00dfe ausgebaut .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 383, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es gibt verschiedene Arten von Factoring , nur bei echten Factoring findet eine Risiko\u00fcberw\u00e4lzung statt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 384, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es l\u00f6ste damit das Gem\u00e4lde \" Akt mit gr\u00fcnen Bl\u00e4ttern und B\u00fcste \" des spanischen Malers Pablo Picasso als das zu diesem Zeitpunkt teuerste bei einer Auktion versteigerte Gem\u00e4lde der Welt ab .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 385, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcnf neue Boeing 747 - 446 werden in dem Jahr bestellt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 386, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der gro\u00dfe Erfolg kam aber erst in der Zeit , in der sie bei Chess Records unter Vertrag stand , ein Label auf das sie The Moonglows aufmerksam machten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 387, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Neben der grunds\u00e4tzlichen Renovation und Behebung von Sch\u00e4den war auch eine zeitgem\u00e4sse Infrastruktur zu erstellen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 388, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nicht angewendet werden sollte die PEI-Therapie bei", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 389, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Anfangszeit k\u00e4mpfte die JSA im Zweiten Weltkrieg f\u00fcr die USA .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 390, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Blattoberseite ist dunkelgr\u00fcn und gl\u00e4nzend , die Unterseite hellgr\u00fcn mit behaartem Mittelnerv .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 391, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\u201e Die Kom\u00f6die \u201c brachte im Februar 1940 mit der Erstauff\u00fchrung von Heinrich Zerkaulens \u201e Der Reiter \u201c in Epps Regie , der auch selbst die Rolle des Rudolf II . spielte , \" \u201e einen der interessantesten und eindrucksvollsten Theaterabende der Spielzeit \u201c \" ( Weltbild ) , 1941 deb\u00fctierte hier der junge Oskar Werner in Franz Grillparzers \" Das goldene Vlies \" . 1941 wurde \" Die Kom\u00f6die \" nach finanziellen Problemen als zweites KdF-Theater an das Deutsche Volkstheater angegliedert , Eigent\u00fcmer wurde die Deutsche Arbeitsfront .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 392, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die englischen Titel ersetze ich irgendwann mal , wenn mir niemand zuvorkommt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 393, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Gegensatz zur r\u00f6misch-katholischen Transsubstantionslehre wird bei Luthers Lehre keine substanzielle Vernichtung von Brot und Wein angenommen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 394, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Schaupl\u00e4tze sind die Pension \u201e Alpenrose \u201c in der Steiermark , die Wallfahrtskirche Maria Zell , die Berge , Talschluchten und ein Betonbecken im Wald .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 395, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Film umfasst 5 Akte , was 2.093 m entspricht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 396, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Klima ist feucht und aufgrund des Einflusses des Golfstroms w\u00e4rmer als in anderen Gebieten auf den gleichen Breitengraden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 397, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der wegen seiner verweigerten Dopingkontrolle umstrittene Florian Busch erzielte hierbei den 2 : 1-Siegtreffer f\u00fcr die Eisb\u00e4ren , die damit zum dritten Mal nach 2005 und 2006 die deutsche Meisterschaft gewannen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 398, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der vormalige britische Premierminister Tony Blair meinte vor dem englischen Unterhaus \u201e jeder , der die Geheimdienstunterlagen gelesen hat \u201c sei \u00fcberzeugt , dass Bin Laden der Drahtzieher sei .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 399, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das \" Model G-30 \" hatte 269 cm Radstand und das \" Model J-30 \" 279 cm Radstand .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 400, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese Regelung ist die umfassendste , die in der amerikanischen Geschichte getroffen worden ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 401, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Days Crossroads bezeichnet mehrere", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 402, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "k\u00f6nnte man ohne weiteres zusammenfassen , z. B. die Schulen sind in bd. angef\u00fchrt , w\u00fcrde dadurch auch gestrafft .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 403, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Bau wurde im November desselben Jahres umgesetzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 404, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da stehen eine Menge unbewiesener Behauptungen drin , die zudem noch falsch sind .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 405, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In den 1990er Jahren erfolgte unter Pfarrer BGR Johann Federhofer eine Renovierung und Neugestaltung der Kirche .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 406, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das ehemalige Seebad Borby ( d\u00e4nisch : \" Borreby \" ) an der Eckernf\u00f6rder Bucht wurde am 1. April 1934 auf Betreiben des damaligen Eckernf\u00f6rder NS-B\u00fcrgermeisters Helmut Lemke in die Stadt Eckernf\u00f6rde eingemeindet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 407, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Frage in die Runde : Wei\u00df jemand von euch , ob Herr Humer ( wie dort angek\u00fcndigt ) \" tats\u00e4chlich \" nicht zur Verhandlung beim Amtsgericht M\u00fcnchen erschienen ist ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 408, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Sch\u00fcler protestierten gegen die Abitur-Reformpl\u00e4ne von Kultusminister Hartmut Holzapfel . 1995 wurde das Fach Informatik als Pflichtfach in der Klasse 8 eingef\u00fchrt . 2001 wurde von Sch\u00fclern , Eltern und Lehrern das Schulprogramm verabschiedet , in dem die Evaluation des Schullebens festgehalten wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 409, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese schillernden , j\u00fcdischen Linien finden sich auch in ihrer Musik wieder .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 410, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von 346 Bewohnern vor dem Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg lebten 1638 nur noch 95 , von 58 Wohnh\u00e4usern waren nur noch 27 bewohnbar , es gab von 32 Pferden nur noch 13 , von 64 K\u00fchen noch 4 , keines der 340 Schafe und 53 Schweine hat den Krieg \u00fcberlebt . 1640 war der schwedische General Johan Ban\u00e9r hier auf dem Durchmarsch seines Heeres von Saalfeld / Saale nach Hessen und lie\u00df das Dorf pl\u00fcndern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 411, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zur Unterst\u00fctzung der B\u00fcrgermeisterin ordnete die Staatspr\u00e4sidentin die Gr\u00fcndung einer \u201e Task Force Gro\u00dfraum Monrovia zur Reinigung und Stadterneuerung \u201c an , diese wird von \" Daniel G. Johnson \" geleitet , dem als Mitglieder auch in Monrovia ans\u00e4ssige Gesch\u00e4ftsleute ( Libanesen und Inder ) sowie die Ortsb\u00fcrgermeister , Kommissare und Gouverneure des Gro\u00dfraum Monrovias angeh\u00f6ren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 412, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahr 2001 wurden in der Folge des oben erw\u00e4hnten UN-Expertenausschussberichts Sanktionen gegen But erlassen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 413, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anders ausgedr\u00fcckt : Ich k\u00f6nnte einen Eisenbahnunfall mitgemacht und ihn euch als Augenzeuge berichtet haben ; ihr w\u00fcrdet die Meldung erst ernst nehmen , wenn sie in einer Zeitung oder schlimmstenfalls im Brockhaus \" belegt \" worden w\u00e4re .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 414, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Lediglich die Titeleinblendung in der Folge ( \" intertitel \" ) hat den kurzen Namen , ist aber mMn wohl einfach nur original geblieben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 415, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von der Drehbr\u00fccke aus kann man das Castello Aragonese bewundern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 416, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Zelt der Begegnung von Moses in der W\u00fcste gab diese Anregung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 417, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bataillons im 16. Landwehr-Regiment ernannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 418, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu dieser Zeit stand er im brieflichen Kontakt mit den bedeutenden Botanikern seiner Zeit , Asa Gray und John Torrey .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 419, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "4. Als kritikw\u00fcrdig sehe ich auch die vielen Versprechungen die nicht eingehalten wurden : Schnelladung in 5 minuten , zeitpunkte der Markteinf\u00fchrung , Versprechung bestimmter Fahrfunktionen wie z. B der Autopilot .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 420, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie ist eine von acht Ortsgemeinden der Verbandsgemeinde Freinsheim .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 421, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Gutachten des Trierer Domorganisten Wolfgang Oehms hie\u00df es : \" \u201e Die gesamte Orgelanlage ist unorganisch und deshalb sehr st\u00f6ranf\u00e4llig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 422, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie sind behaart und dunkeloliv gef\u00e4rbt , der Blattrand ist nach unten gerollt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 423, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ebenfalls aus dem Zeitraum Mitte bis Ende des 19. Jahrhunderts wird \u00fcber die Verfestigung von Faservliesen durch Vernadeln mittels z. B. Widerhakennadeln berichtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 424, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde das heutige \" Forrest Sherman Field \" er\u00f6ffnet . 1971 wurde die Basis Hauptsitz f\u00fcr den \" Chief of Naval Education and Training \" . 2005 schlie\u00dflich bedrohte das \" Base Realignment and Closure \" die Basis , die als potentielles Ziel f\u00fcr eine Schlie\u00dfung angesehen wurde , da Hurrikan Ivan sie schwer besch\u00e4digt hatte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 425, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Inzwischen ist es Inspektor Lapointe gelungen , den roten Peugeot ausfindig zu machen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 426, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "S\u00e1 Cardoso blieb auch in den darauffolgenden Jahren der Salazar-Diktatur seinen republikanischen \u00dcberzeugungen treu , und musste deshalb die Zeit zwischen 1927 und 1934 in innerer Verbannung auf den Kapverden und den Azoren verbringen . 1934 durfte er nach Portugal zur\u00fcckkehren ; er verstarb schlie\u00dflich 1950 in Lissabon .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 427, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die L\u00e4nge vom Schwanzansatz bis zur Schwanzspitze soll gr\u00f6\u00dfer sein als vom Schnabel zum Schwanzansatz .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 428, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Mud\u00e9jarstil wurden Materialien ( Ziegelstein ) sowie Bauformen und Dekor aus der islamischen Architektur wie Hufeisenbogen , Stalaktitgew\u00f6lbe , Mauresken ( Fl\u00e4chenverzierungen ) , Stuckornamente und Majolikadekor mit dem Stilrepertoire der Romanik , der Gotik oder der Renaissance verbunden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 429, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Kirchen und Kl\u00f6ster :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 430, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wilhelm Reye verstarb im Februar 1912 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 431, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nachbargemeinden sind im Norden Randb\u00f8l Sogn und N\u00f8rup Sogn , im Osten \u00d8dsted Sogn und \u00d8ster Starup Sogn , ferner in der s\u00fcdlich benachbarten Kolding Kommune Vester Nebel Sogn und Jordrup Sogn , in der s\u00fcdwestlich gelegenen Vejen Kommune Veerst Sogn und in der westlich gelegenen Billund Kommune Vorbasse Sogn .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 432, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "313.000 Google-Treffer f\u00fcr Anne Seidel Ben Becker , dazu mehrere Fotos , auf denen die beiden miteinander posieren , sollten eigentlich reichen , um wenigstens den Namen der Lebensgef\u00e4hrtin legal hier nennen zu d\u00fcrfen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 433, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 13. Januar 1876 wurde er als Erbe seines Gro\u00dfonkels zum Duke of Gordon erhoben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 434, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der auf der \u201e Silver Edition \u201c -Neuauflage enthaltene Bonustrack \" \u201e Before I Hang \u201c \" wurde 2008 f\u00fcr das Album \" \u201e Global Warning \u201c \" von Jon Oliva\u2019s Pain neu aufgenommen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 435, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Gesamtpreisgeld betrug 619.500 US-Dollar , die gesamten finanziellen Verbindlichkeiten lagen bei 700.000 US-Dollar .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 436, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein weiterer Burgstall liegt ebenfalls in nur etwas mehr als einen Kilometer Entfernung zum Spitzenberg bei Sankt Helena auf dem Burgstuhl .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 437, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Zentrum machte seine Zustimmung zum Versailler Vertrag davon abh\u00e4ngig , dass die Volksschulen konfessionell ausgerichtet bleiben konnten , wobei die Schulen in W\u00fcrttemberg schon von jeher staatliche , also nicht kirchliche , Einrichtungen waren . 1920 wurde der jeweilige Ortspfarrer als Vorsitzender des Schulrats durch den ersten Lehrer vor Ort ersetzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 438, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er musste selbst wissen , wie schnell er dabei sein darf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 439, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Johnson Matthey Bankers Ltd. ( JMB ) \u00fcbernahm 1957 den Sitz beim Goldfixing von Pixley & Abell . 1984 kam JMB vor\u00fcbergehend in den Besitz der Bank of England , die die Firma angesichts drohender Verluste im Kreditgesch\u00e4ft vom Edelmetall-Weltkonzern Johnson Matthey PLC \u00fcbernahm .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 440, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch die Berliner Strecke musste 1911 trotz Protesten auf die neue Br\u00fccke verlegt werden , die bis 1913 zweigleisig ausgebaut wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 441, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Vierradbremse wurde hydraulisch bet\u00e4tigt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 442, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Teil der Gruppe um Eric ist sie daher nicht , wenn sich auch Michael und Fez regelm\u00e4\u00dfig um die attraktive blonde Laurie bem\u00fchen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 443, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diskutiert wird eine m\u00f6gliche franz\u00f6sische oder provenzalische Vorlage , da die Minnelehre die modernste Minnekonzeption aus Frankreich adaptiert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 444, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sechs Wochen nach seiner Geburt zog die Familie nach Bischdorf ( heute Samulewo in der Gmina Bisztynek ) im Kreis R\u00f6\u00dfel , wo bis zur Zerst\u00f6rung durch franz\u00f6sische Truppen 1807 das als Sommersitz und Jagdschloss genutzte Schloss der F\u00fcrstbisch\u00f6fe von Ermland stand .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 445, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die urspr\u00fcnglich zwischen Sarmingstein und Linz eingerichteten Zugverbindungen bestehen seit 2009 nur mehr bis Sankt Nikola-Struden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 446, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Ehe blieb kinderlos .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 447, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Amtsbezirk Rogehnen wurde 1930 in \u201e Amtsbezirk Seerappen \u201c umbenannt und geh\u00f6rte von 1939 bis 1945 zum neu formierten Landkreis Samland .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 448, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Walter Corbo , vollst\u00e4ndiger Name Walter Luis Corbo , ( * 2. Mai 1949 in Montevideo ) ist ein ehemaliger uruguayischer Fu\u00dfballspieler .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 449, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das X-Concept , basierend auf der Fendt 700 Vario Baureihe , wird angetrieben von einem 147 kW / 200 PS AGCO Power 4-Zylinder Dieselmotor und verf\u00fcgt \u00fcber einen integrierten Hochleistungsgenerator .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 450, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 10. Oktober 1947 wurde Sigbert Ramsauer von einem englischen Milit\u00e4rgericht zu einer lebenslangen Haftstrafe verurteilt , jedoch schon 1954 begnadigt und bald sogar als Arzt am Landeskrankenhaus Klagenfurt angestellt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 451, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Und dann noch ein weiterer Ratschlag : Bitte beschr\u00e4nken Sie Erg\u00e4nzungen an einem Artikel auf solche , die zum Thema passen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 452, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als es fertiggestellt ist , l\u00e4dt sie die Teilnehmer der Kurse samt Cotmore zur Feier in das Lokal ein , ist stolz auf ihren Erfolg , muss aber feststellen , dass Cotmore sie pl\u00f6tzlich merkw\u00fcrdig k\u00fchl behandelt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 453, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Damit k\u00f6nnte dann beispielsweise ein Smartphone Freiluftsportler vor zu hohen Ozonwerten , Stadtbewohner vor zu hohen Feinstaubwerten , Landwirte vor Silogasen oder Strandg\u00e4ste vor zu hoher UV-Belastung warnen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 454, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wuerde auch ( ab Februar , dann wieder Zeit ) beim Zusammensuchen und Erstellen mithelfen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 455, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Cunti trat 1991 nach seinem vierten Meistertitel mit nur 28 Jahren vom aktiven Sport zur\u00fcck , um sich dem elterlichen Gipsergesch\u00e4ft widmen zu k\u00f6nnen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 456, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die ESTW-Zentrale Kirchheim von km 164,9 - km 217,2 ( \u00dcberleitstelle Wildsberg bis Betriebsbahnhof Langenschwarz ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 457, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Bundesgerichtsurteil aus dem Jahre 2009 best\u00e4tigt , dass sein Urheberrecht verletzt wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 458, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ferner wurde er am 8. Dezember 1813 zum Oberstleutnant und am 31. Mai 1814 zum Oberst bef\u00f6rdert , gleichzeitig erhielt er das Eichenlaub zum Pour le M\u00e9rite .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 459, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bozzano hei\u00dft in der Geografie :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 460, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Alle verf\u00fcgbaren Truppen sammelten sich Anfang August in einem Bogen um Daegu - von S\u00fcden nach Norden waren dies die 10. , 3. , 15 , 13. und 1. Division , sowie Teile der 105. gepanzerten Division .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 461, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Tiere werden maximal 18,5 Zentimeter lang .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 462, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das ( fast ) zylindrische , am Apex abgeflachte und gerundete Geh\u00e4use ist 1,52 bis 2,25 mm hoch ( Mittel 1,82 mm ) , 0,78 bis 0,94 mm breit ( Mittel 0,86 mm ) und rechtsgewunden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 463, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hei\u00dfmeyer hatte nach Kriegsende in Hohenlychen eine Kiste vergraben , in der sich neben pers\u00f6nlichen Materialien auch seine Arbeit und Bilddokumente verbargen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 464, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Platz in Helsinki , I-II .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 465, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Embryogesetz aus dem Jahr 2002 verbietet die Auswahl von Embryonen gest\u00fctzt auf deren Geschlecht , au\u00dfer wenn dadurch die Weitergabe einer schweren geschlechtsgebundenen Erbkrankheit verhindert wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 466, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seine erste Single erschien im M\u00e4rz 1955 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 467, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Kritiker Richard Gilliam der Musikwebsite Allmusic bezeichnete das Lied als eines der \u201e melodisch sch\u00f6nsten \u201c Clapton-St\u00fccke und vermerkt , dass es spirituelle Neigungen aufweist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 468, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Krone ist zweilippig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 469, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ich bitte um sofortige Wiederherstellung des alten Eintrags zum B\u00fccherdiebstahl von Joschka Fischer !", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 470, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Rietburg liegt in einer H\u00f6he von 535 Metern an der Nordostflanke des 618 Meter hohen Bl\u00e4ttersberges .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 471, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er war der gr\u00f6\u00dfte zeitgen\u00f6ssischen Konkurrent Tizians .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 472, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Ehepaar hatte die Kinder Rudolf ( 1873 \u2013 1927 ) und Helene ( 1880 \u2013 1972 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 473, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Uhm Glutamat ist ein chemischer Geschmacksverst\u00e4rker , der immer noch sehr umstritten ist , trotz jahrelanger Forschung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 474, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als naturnahe B\u00e4che durchflie\u00dfen sie im Nordschwarzwald und der angrenzenden Vorbergzone eine Wald- und Wiesenlandschaft .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 475, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Lauf der Zeit schwand jedoch der urspr\u00fcngliche g\u00f6ttliche Anteil in den K\u00f6nigsgeschlechtern , da sich die Abk\u00f6mmlinge des Gottes immer wieder mit Sterblichen vermischten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 476, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die NBG ist heute eine internationale Vereinigung mit 3145 Mitgliedern ( Stand 2009 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 477, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese Scripts und Programme wurden durch das Betriebssystem ausgef\u00fchrt und lieferten nur ihre Ausgabe zur\u00fcck an den Webserver .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 478, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nur dokumentierte F\u00e4lle sind nicht von allen Phobien bekannt , da sie oft nicht behandelt werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 479, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Danach lebte er im Exil in Belgien , der Schweiz , Frankreich und den USA .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 480, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die schwere Feldarbeit bei schwierigsten Arbeits- und Witterungsbedingungen f\u00fchrte bei der v\u00f6llig unzul\u00e4nglichen Ern\u00e4hrung sehr schnell zu seiner k\u00f6rperlichen Ersch\u00f6pfung , wobei ihn die ab Oktober 1942 erlaubten Lebensmittelpakete seiner Familie sowie seine Versetzung in ein leichteres Arbeitskommando vor einem v\u00f6lligen Zusammenbruch retteten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 481, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die ThRv publiziert sechs Hefte pro Jahrgang .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 482, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anche nel West c'era una volta Dio ist ein von Marino Girolami unter dem Pseudonym \" Dario Silvestri \" inszenierter Italowestern , der im deutschen Sprachraum nicht aufgef\u00fchrt wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 483, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Umgeben wird Gensac von den Nachbargemeinden Pessac-sur-Dordogne im Norden , Saint-Quentin-de-Caplong im Osten , Massugas im S\u00fcden , Coubeyrac im S\u00fcdwesten , Sainte-Radegonde im Westen sowie Juillac im Nordwesten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 484, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahr 2012 hatte das Municipio eine Einwohnerzahl von 33.485 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 485, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese auf die Vermittlung von anwendungsorientierter Kunst spezialisierte Institution verblieb im Geb\u00e4ude \u201e Bors\u00ed \u201c und wird heute oft einfach \" La Llotja \" genannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 486, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Vergangenheit gab es immer ein gro\u00dfes Medieninteresse , wenn bekannte Drogenh\u00e4ndler , z. B. aus S\u00fcdamerika und den USA , festgenommen wurden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 487, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Doch ihr geschieht Unrecht , das nicht verhindert wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 488, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das w\u00fcrde allerdings s\u00e4mtliche Aussagen , die zeitlich mehr als 2 Minuten vor der Parkbank liegen , invalidieren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 489, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein Jahr sp\u00e4ter folgte ein weiteres Spiel .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 490, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Noch 1676 befanden sich b\u00fcrgerliche Stiftsdamen im Kloster .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 491, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im fr\u00fchen Morgengrauen startete er einen \u00dcberraschungsangriff auf die Vorhut der Exilanten nahe Montemurlo , einer alten Festung , die in eine Villa umgebaut worden war , die den Nerli geh\u00f6rte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 492, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Immer sind ein Akkordeon Spieler und eine Teufelsgeige dabei .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 493, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie sind die Tr\u00e4ger der lokalen Selbstverwaltung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 494, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach der Aufl\u00f6sung der Dolphins blieb Gross bei den Bruins . 2005 wurde er erstmals ins Trainingscamp des Junioren-Nationalteam eingeladen , wo er anfangs aufgrund mangelnder Leistungen als Wide Receiver eingesetzt wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 495, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Walter Schopf ( * 23. November 1956 in Steyr , Ober\u00f6sterreich ) ist ein \u00f6sterreichischer Gewerkschafter , Politiker ( SP\u00d6 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 496, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auf preu\u00dfischen Karten wird ihre H\u00f6he mit angegeben , 2 m weniger als belgische H\u00f6henangaben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 497, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Erm\u00f6glicht wird dies auch dadurch , dass der ESV S\u00fcdstern kleineren Vereinen seine Sportst\u00e4tten zur Verf\u00fcgung stellt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 498, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anschlie\u00dfend wurde er f\u00fcr drei Jahre fest verpflichtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 499, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der sprachliche Zweig hebt Spanisch als dritte Fremdsprache in den Stundenplan ab der 8. Klasse .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 500, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im M\u00e4rz 1996 lief das Schiff vom Stapel und wurde von der Witwe des 1992 gestorbenen Ross , Mrs .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 501, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nachdem so ein Jahrhundert vergangen und die Montenegriner sich sehr passiv verhalten hatten , wurde das F\u00fcrstbistum unter Metropolit Ruvim II .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 502, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Steigt die Volatilit\u00e4t des VIX an , dann f\u00e4llt der S&P 500. F\u00e4llt die Volatilit\u00e4t des VIX , dann steigt der S&P 500.", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 503, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die No Name City ( \u201e Namenlose Stadt \u201c ) war ein 130.000 m \u00b2 gro\u00dfer Western-Erlebnispark in W\u00f6llersdorf , \u00d6sterreich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 504, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "KKV betrachtet _zus\u00e4tzlich_ die Kostenseite , w\u00e4hrend USP sich ausschlie\u00dflich mit dem Nutzen des Angebots im Wettbewerb aus der Sicht des Kunden besch\u00e4ftigt . ( laut Backhaus )", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 505, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Raffinerie besteht aus zwei Werksteilen , dem Werk Nord in K\u00f6ln-Godorf und dem 6 km entfernten Werk S\u00fcd in Wesseling bei K\u00f6ln .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 506, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Familie Fitz-James ( auch \" Fitzjames \" oder \" FitzJames \" geschrieben , abgeleitet vom Patronym \u201e fils de James \u201c ) bzw. Fitz-James Stuart ist eine illegitime Nebenlinie der britischen Stuart-Dynastie .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 507, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Abdou Daouda ( * vor 1990 in Gaffati ; \u2020 15. Mai 2009 ) war ein nigrischer Politiker .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 508, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gem\u00e4\u00df dem Willen Stalins sollte die Partei im Wahlkampf sich vor allem auf die SPD als \" \u201e gem\u00e4\u00dfigten Fl\u00fcgel des Faschismus und des Zwillingsbruders des Hitlerfaschismus \u201c \" konzentrieren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 509, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Verschiedene Gesch\u00e4ftsmodelle erproben Antworten auf die offene Frage , wie die administrativen Kosten der Erstellung einer Zeitschrift verteilt werden sollen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 510, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die letzte Br\u00fccke befindet sich etwa 20 km stromaufw\u00e4rts in Temse .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 511, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Markomannia im CV .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 512, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Thomas kann dies im letzten Moment verhindern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 513, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In den Jahren 1970 und 1971 konnte sich Dayton mit seinen ersten beiden Turner Cup-Siegen gegen ebendiese beiden Mannschaften revanchieren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 514, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auf die Frage nach dem besten Basketballspieler , gegen den er je spielte , antwortete Kareem Abdul-Jabbar bei seinem Abschiedsspiel in Los Angeles : \u201e Ich muss sagen , es war \" The Goat \" . \u201c", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 515, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Karte stellt nach dem Vorbild der Weltkarten \" ( mappae mundi ) \" das Gebiet der Eidgenossenschaft als geschlossenen Kreis dar , dessen Mittelpunkt die Rigi als \u201e k\u00f6niglicher Berg \u201c \" ( Regina mons ) \" bildet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 516, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach dem Besuch der Bezirksparteischule in Gera 1957/58 wirkte er von 1958 bis 1960 als stellvertretender Vorsitzender des Bezirksvorstandes Gera der IG Textil Bekleidung Leder , von 1961 bis Februar 1980 als Sekret\u00e4r ( unter anderem f\u00fcr Arbeit und L\u00f6hne ) des FDGB-Bezirksvorstandes Gera .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 517, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sein Standort war ungef\u00e4hr beim sp\u00e4teren Kurl\u00e4nder Palais .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 518, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Fl\u00fcssigkeit in solch einem Beh\u00e4lter wird immer mehr mit Sauerstoff angereichert , solange Stickstoff verdampft ( denn der Siedepunkt von Sauerstoff liegt mit 90 K um 13 K h\u00f6her als der von Stickstoff ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 519, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Paul Kevenh\u00f6rster ( * 5. Juni 1941 in Schwerte ) ist ein deutscher Politikwissenschaftler und Hochschullehrer .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 520, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er wuchs in Berlin auf , wo er das Friedrich-Werdersche-Gymnasium besuchte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 521, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die daf\u00fcr im Rahmen des Bologna-Prozesses von den L\u00e4ndern entwickelten detaillierten Vorgaben sollen ( in Deutschland ) insbesondere durch die Akkreditierung gew\u00e4hrleistet werden , die von speziellen Agenturen vorgenommen wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 522, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Victoria ist ein Bundesstaat im S\u00fcdosten Australiens .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 523, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\" Hermaphroditen \" ist die Selbstbezeichnung einer kleinen Gruppe von Intersexuellen , und es ist schlicht falsch , nur \u00fcber diese Leute zu schreiben , was f\u00fcr alle oder sehr viele IS zutrifft .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 524, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Str\u00e1\u017enice ( deutsch \" Stra\u00dfnitz \" ) ist eine Stadt im Okres Hodon\u00edn in der Region Jihomoravsk\u00fd kraj ( Tschechien ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 525, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dabei handelt es sich jedoch um einen reinen Marketingnamen , der nicht Bestandteil des Standards ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 526, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Historiker Erich Franke schrieb zu diesem Werk : \u201e Harmonisch beschwingt wie eine Kadenz symbolisiert die Arabeske den guten Geist der Halle . \u201c", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 527, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Entscheidung fiel am 5. Februar 1929 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 528, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Durch die 1817 neu gegr\u00fcndete Union ( die durch Friedrich Wilhelm zu einer \u201e unierten \u201c Kirche vereinigten lutherischen und reformierten Gemeinden ) suchte Friedrich Wilhelm zugleich den religi\u00f6sen Sinn zu heben und die Einheit der protestantischen Konfessionen in der Evangelischen Kirche in Preu\u00dfen ( sp\u00e4ter \" Evangelische Kirche der altpreu\u00dfischen Union \" ) zu erzielen , wobei er es zun\u00e4chst friedlich versuchte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 529, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Gesetz vom Karma w\u00e4re z. B. ein allgemeines Naturgesetz , das schon seit Jahrhunderten unver\u00e4ndert gelehrt wird , im Gegensatz zu den", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 530, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Taiarapu-Ouest ist eine Gemeinde auf \" Tahiti Iti \" , der \u00f6stlichen und kleineren Halbinsel der Insel Tahiti in Franz\u00f6sisch-Polynesien .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 531, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Karl-Sobkowski-Stra\u00dfe wurde bei Errichtung des Stadtteils \u201e Am Gr\u00fcnen Weg \u201c unter der Leitung von Martin Kie\u00dfling 1925 der \" Caritas-Brunnen \" ( ) aus Betonstein und einer Statuengruppe von Waldemar Lemke aus Muschelkalkstein erbaut .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 532, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In diese Zeit fallen auch die Gr\u00fcndungen vieler christlicher Vereine zum Erwerb von Boden im Heiligen Land .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 533, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei einer Einwohnerzahl von ( Stand ) betr\u00e4gt die Bev\u00f6lkerungsdichte Einwohner pro Quadratkilometer .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 534, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Nutzlast betrug 2 Tonnen in einen niedrigen Orbit .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 535, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Sakristei der Rotunda k\u00f6nnen Interessenten eine Kopie der Bombe zu betrachten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 536, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 29. September 1558 wurde \" Schloss und Hofmark zu Neufahrn \" von Hans von M\u00fcnichau zu Laberweinting an \" Wolf von Haunsperg zu Fachenlueg \" , f\u00fcrstlich salzburgischer Rat , verkauft .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 537, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die fl\u00e4mischen Gemeinden De Panne , Koksijde und Nieuwpoort werden mitunter auch als touristische Region Belgische Westk\u00fcste ( ) bezeichnet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 538, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sigmaringen ist geologisch und hydrologisch durch pleistoz\u00e4ne Donaurinnen gepr\u00e4gt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 539, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es steht in den Kinder- und Hausm\u00e4rchen der Br\u00fcder Grimm an Stelle 87 ( KHM 87 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 540, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Kuka-Vorstand hat mit Midea eine Investorenvereinbarung geschlossen wonach dem Unternehmen bis 2023 weitgehende Unabh\u00e4ngigkeit garantiert wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 541, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bzgl. Deiner h\u00e4ufig wiederholten Replik keine 800 Seite schreiben zu wollen , meine Anregung war diese Kap aus dem Artikel herauszunehmen , -> das Thema ist die Geschichte der Zahnmedizin , wie Du selbst sagst .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 542, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Kostya gilt als Entdecker der Band , die Anfang der 1980er Jahre deutschlandweit den Durchbruch schaffte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 543, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahr 1952 organisierte das Museum of Modern Art in New York City eine gro\u00dfe Industriedesign-Ausstellung , wo die Arbeiten von Olivetti reichlich vertreten waren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 544, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Pilotfolge lief in den Vereinigten Staaten am 23. September 2013 auf CBS , direkt im Anschluss an die dritte Staffelpremiere von \" 2 Broke Girls \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 545, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Konzern war ( ist ? ) offensichtlich auch nicht zimperlich was die \u00dcberwachung von Betriebsr\u00e4ten angeht ( http://www.welt.de/print-welt/article184904/Siemens-Betriebsrat_ausspioniert.html ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 546, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In dieser Funktion half er den kr\u00e4nkelnden Fluggesellschaften .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 547, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bereits w\u00e4hrend des Ersten Weltkriegs kam es zu regionalen Versuchen , den Widerstand gegen Reservatsverkleinerungen organisatorisch zusammenzufassen , ohne dass es , wie in den USA , bereits zu pan-indianischen Organisationsversuchen kam ( Brotherhood of North American Indians ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 548, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das St\u00fcck ist auf der Doppel-CD Silver Monk Time erschienen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 549, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Albert-Schweitzer-Schule wird zum Ende dieses Schuljahres aufgel\u00f6st .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 550, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1891 er\u00f6ffnete Ludwig Becker ein neues Hauptgesch\u00e4ft \u2013 unter Beibehaltung des Stammhauses in der Dammstra\u00dfe \u2013 im Haus Continental unter der damaligen Adresse Georgstra\u00dfe 20.", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 551, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wenn du mit Vorw\u00fcrfen arbeitest , ist es schon angebracht sie deutlich zu benennen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 552, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Sendung wird seit 2016 in Deutschland produziert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 553, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da der Baum krank ist muss er gef\u00e4llt und durch einen neuen ersetzt werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 554, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "W\u00e4hrend seines Studiums besuchte er neben dem regul\u00e4ren Lehrplan Vorlesungen \u00fcber Kunst und Malerei .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 555, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Finalspiel fand am 10. Mai 1931 im Campo Marzio in Lugano statt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 556, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Speziellen ist die Hochwassermarke aus dem Jahre 1567 am Haus Nummer 12 besonders sehenswert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 557, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "A / B / C / D / A + B / C + D / ( A + B ) > ( C + D ) / ( A + B ) < ( C + D )", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 558, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er flie\u00dft zun\u00e4chst nach Osten und wird im Mal\u00fd pa\u0159ezit\u00fd rybn\u00edk und weiteren Teichen gestaut .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 559, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das TSO spielt Klassische Musik .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 560, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Daraufhin startete die 3. Armee am 16. Juni am Ararat eine Operation , die aber nur ein paar Scharm\u00fctzel zur Folge hatte , weil sich die Kurden durch Vorwarnung hinter die iranische Grenze zur\u00fcckgezogen hatten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 561, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der ganze Absatz blieb schon wegen des Einleitungssatzes : \" Verschiedene christliche und auch neutestamentliche Texte lassen sich m\u00f6glicherweise als eine implizite Reaktion auf eine m\u00fcndlich verbreitete \u00dcberlieferung bez\u00fcglich einer unehelichen Geburt Jesu interpretieren \" reine Spekulation .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 562, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei Mittelwasser wirkt sich der R\u00fcckstau 31,4 Kilometer stromaufw\u00e4rts bis in den Raum Radegast aus , wodurch sich ein Stauvolumen von 8,2 Mio. m\u00b3 ergibt und der Elbe-Seitenkanal und der Elbe-L\u00fcbeck-Kanal ganzj\u00e4hrig vollschiffig erreichbar sind .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 563, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahre 1693 spalteten die Amischen sich von der Gruppe der Mennoniten ab .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 564, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er starb am 1. Januar 1877 in Br\u00fcnn durch Selbstmord .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 565, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Nachteile dieser Feinwertung sind ebenfalls dieselben wie bei der Buchholz-Wertung : Das Ergebnis h\u00e4ngt von Zuf\u00e4lligkeiten ab .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 566, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Entwurfs- und Planungsphase umfasst dies die Fotografie von Modellen zur Darstellung des geplanten Bauvorhabens .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 567, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er hatte in seinem zweiten Kantatenzyklus seit dem ersten Sonntag nach Trinitatis 1724 ausschlie\u00dflich Choralkantaten komponiert und mit BWV 4 auch zu Ostern 1725 eine Choralkantate aufgef\u00fchrt , doch nach Ostern ging er mit dieser Kantate wieder zu textlich freieren Kantatenformen \u00fcber .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 568, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Etwa um 1930 widmete sich \u00c4nne Meier dem Krankheitskomplex der Tuberkulose , einer seinerzeit unheilbaren Krankheit , deren epidemisch wirkendes Potenzial medizinisch noch nicht beherrschbar war .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 569, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Allein mit der langwierigen Planungsgeschichte k\u00f6nnte man noch drei weitere Artikel f\u00fcllen , mit der grandiosen Architektur sicher zwei weitere .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 570, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auf dem Schild eine halbe goldene Sonne mit geraden und geflammten Strahlen im Wechsel und im Gesicht die Buchstaben in Gold \" \u00ab IH\u03a3 \u00bb \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 571, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Und die Pseudowissenschaft-Kategorie ist nun mal ein Alleinstellungsmerkmal der WP im Vergleich mit anderen Enzyklop\u00e4dien ;-)", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 572, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Kirche St. Veit wurde 1481 erbaut .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 573, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch wurden mineralische D\u00e4mmstoffe entwickelt , die sich f\u00fcr die Innend\u00e4mmung eignen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 574, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Meines Erachtens kann ein normaler Leser den Satz ( und es ist nun mal der zweite der Einleitung ) nicht verstehen ohne die spezielle Bedeutung des Begriffs \" Knoten \" zu kennen ( also auf \" Mondknoten \" zu klicken ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 575, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auf der R\u00fcckseite ist im wei\u00dfen Medaillon der Buchstabe F in Gold zu lesen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 576, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dort war er zun\u00e4chst dem u. a. f\u00fcr das Familienrecht zust\u00e4ndigen XII .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 577, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Verwaltung der Niederl\u00e4ndischen Antillen bestand seit 1954 aus einer Regierung und den \" Staten \" , dem Parlament .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 578, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Obwohl das englische Team \u2013 vornehmlich wegen kritischer Kommentare von Ramsey im Vorfeld des Turniers \u2013 in Mexiko einen sehr m\u00e4\u00dfigen Zuspruch bei den Zuschauern fand , brandete gro\u00dfer Jubel im Stadion in Guadalajara auf , als Banks wieder seine Position einnahm , um den daraus resultierenden Eckball zu erwarten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 579, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1991 ersetzte ein 2 , 4-Liter-TD den bisherigen Dieselmotor .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 580, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Petit-Groppe ( \" Cottus petiti \" ) ist ein Fisch aus der Familie der Groppen ( Cottidae ) die ausschlie\u00dflich im Quellgebiet des Lez , einem Nebenfluss der Rh\u00f4ne , in S\u00fcdfrankreich vorkommt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 581, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "W\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs geh\u00f6rte Steinbrenner verschiedenen Sanit\u00e4ts-Einheiten der Waffen-SS an .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 582, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er unterbrach die Sitzung zehn Minuten nach Beginn .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 583, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In einigen Gruben wird auch die streichende Abbaurichtung angewendet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 584, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die zweite H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts l\u00e4sst sich in der Architekturgeschichte Polen-Litauens in vier regionale Zentren mit verschiedenen Stilrichtungen einteilen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 585, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dies verdeutlicht die humanistischen Ansichten Ravennas , welche er somit \u00f6ffentlich kundtat .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 586, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Um Verwirrung zu vermeiden , habe ich den Text so ge\u00e4ndert , dass das Landesgericht St. P\u00f6lten einfach als der \u00fcbergeordnete Gerichtshof bezeichnet wird , was es ja sowohl im Instanzenzug als auch in der Justizverwaltung auch tats\u00e4chlich ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 587, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Verein besitzt eine eigene Jugendorganisation namens \" Junge Geographen M\u00fcnchen \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 588, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1998 war TTE wieder bei der WRC dabei und trat mit zwei Crews Carlos Sainz / Luis Moya und Didier Auriol / Denis Giraudet mit der Corolla WRC an .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 589, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu einer festen Gr\u00f6\u00dfe ist der seit 2002 stattfindende NDR Musiktag ( seit 2015 : NDR Musikfest ) geworden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 590, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dies betraf die Trennw\u00e4nde , aber auch Teile der tragenden Elemente sowie der Schiffsh\u00fclle und des Oberdecks .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 591, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Besher ist der Sohn wei\u00dfrussischer Eltern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 592, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Zweiten Weltkrieg ruhte die Vereinst\u00e4tigkeit , bevor der Verein 1949 wiedergegr\u00fcndet wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 593, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sutomore ist heute unter anderem f\u00fcr seinen zwei Kilometer langen Strand bekannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 594, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Urspr\u00fcnglich wurden diese Muster bei Zeremonien auf K\u00f6rper aufgetragen , aber auch bei Begr\u00e4bnisritualen auf Baumst\u00e4mme gemalt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 595, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "So schreibt der normannische Chronist Wilhelm von Apulien : \" Sie waren stolze M\u00e4nner mit gro\u00dfem Mut , allerdings keine guten Reiter .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 596, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "So sind bei \" Eionaletherium \" keine Knochenschwellungen ( Pachyostose ) und Knochenverdichtungen ( Osteosclerose ) nachgewiesen , die h\u00e4ufig bei sekund\u00e4r an ein Wasserleben angepasste Landwirbeltiere auftreten und den Auftrieb im Wasser bremsen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 597, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit der \u00dcbersetzung von Schumpeters Band \" Theorie der Innovation \" 1963 aus dem Englischen findet der Begriff auch in Deutschland breite Verwendung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 598, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Welche Bedeutung die H\u00f6he der Steuer f\u00fcr den heimischen Biodieselmarkt hat , zeigt die Erfahrung der Branche aus der j\u00fcngsten Vergangenheit : Wegen der Anhebung des Steuersatzes ist der Markt f\u00fcr den reinen Biodiesel ( B100 ) von 2007 bis 2011 um 97 Prozent eingebrochen ; der Absatz von B100 ist inzwischen ( 2018 ) so gering , dass die offizielle Meldestatistik des Bundesamtes f\u00fcr Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle ( BAFA ) reinen Biodiesel nicht mehr auff\u00fchrt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 599, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Leopold Freiherr von Neumann wurde 1811 in Salischtschyky geboren und absolvierte nach dem Besuch des Gymnasiums in Czernowitz ein Jurastudium an den Universit\u00e4ten Lemberg und Wien , das er 1834 mit der Promotion abschloss .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 600, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da insgesamt zwei Hauptrichtungen im Chen-Stil n\u00e4mlich Dajia und Xiaojia unterschieden werden , w\u00fcrde ich die entsprechende Erg\u00e4nzung f\u00fcr hilfreich erachten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 601, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gegr\u00fcndet wurde die Zeitschrift 1909 unter dem Namen \" Journal of Industrial & Engineering Chemistry \" . 1930 wurde sie umbenannt in \" Industrial & Engineering Chemistry \" , den derzeitigen Titel tr\u00e4gt sie seit 1970 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 602, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Eine entsprechende Fahrt auf dem Stadtring fand unter gro\u00dfer Medienbeteiligung am 8. Oktober 2010 statt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 603, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von der Sprache der Cape-Fear-Indianer wurden keine Worte erhalten , es wird davon ausgegangen , dass sie ebenfalls eine Sioux-Sprache benutzten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 604, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Unter ihrer gemeinsamen Herrschaft entwickelte sich die Siedlung in der zweiten H\u00e4lfte des 13. Jahrhunderts zur Stadt , deren Herren bis 1348 beide Linien blieben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 605, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach dem Verkauf der Mobilfunksparte an Microsoft und der \u00dcbernahme von Alcatel-Lucent ist Nokia in zwei Gesch\u00e4ftsfelder aufgeteilt :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 606, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das \" Theater am Kirchplatz \" ( TaK ) in Schaan ist das bedeutendste Theater in Liechtenstein .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 607, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Erz\u00e4hlt wird die Geschichte des Protagonisten Vincent , eines Wunderkindes , dessen Talent von der Organisation \" New Renaissance \" gef\u00f6rdert wird und daf\u00fcr eingesetzt werden soll , die in der modernen Unterhaltung vorherrschende Flachheit und Dummheit mit qualitativ hochwertigen Werken zu untergraben und ihr so zu einer Renaissance , sprich Wiedergeburt , zu verhelfen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 608, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seitdem ist sie unter dem Namen Neue Kadampa-Tradition \u2013 International Kadampa Buddhist Union ( NKT-IKBU ) bekannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 609, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Norden sind j\u00fcngere Keller- und oberirdische Vorratsr\u00e4ume angef\u00fcgt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 610, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ich meine Bgqhrsnog hat hier schon einen sehr guten Grundstock und sehr viel Arbeit reingesteckt , die sich am Ende auch lohnen soll .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 611, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sein Nachfolger Erich von Braunschweig-Grubenhagen verstarb bei einem Festbankett anl\u00e4sslich seiner Wahl .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 612, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Woher soll ein ( von Geburt an ) Blinder wissen , was der Unterschied zwischen Gelb und Gold ist ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 613, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Beide halten sich mit dem Vertrieb von Falschgeld \u00fcber Wasser .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 614, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die \u00c4nderung des Wirtschaftssystems vom Sozialismus in eine soziale Marktwirtschaft zog zahlreiche wirtschaftspolitische Ma\u00dfnahmen nach sich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 615, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese Untersuchungen werden im Laufe der Zeit normalerweise immer weniger \u2013 vorausgesetzt es treten keine Probleme auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 616, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Baupl\u00e4ne waren bis in die 1960er Jahre weitgehend einheitlich , es entstanden Mehrfamilienh\u00e4user , Doppelhaush\u00e4lften und Einzelgeb\u00e4ude .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 617, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit der Gemeinderatswahl am 25. Mai 2014 verteilen sich die 18 Sitze des Stadtrates folgenderma\u00dfen auf die einzelnen Gruppierungen :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 618, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "( 2492 ) Kutuzov wurde nach dem Generalfeldmarschall der russischen Armee Michail Illarionowitsch Kutusow ( 1745 \u2013 1813 ) benannt , der in Russland als Held des Vaterl\u00e4ndischen Krieges gegen Napoleon Bonaparte gilt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 619, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der folgenden Spielzeit war er mit 29 Saisontoren bester Torsch\u00fctze der gesamten Liga und somit ma\u00dfgeblich daran beteiligt , dass der G\u00f6teborger Klub den ersten Platz der Liga belegte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 620, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die eigentliche Leitung der Politik lag indes bei dem ehemaligen Ministerpr\u00e4sidenten Rudolf von Auerswald , der als Minister ohne Gesch\u00e4ftsbereich der neuen Regierung angeh\u00f6rte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 621, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit Ewigkeiten prangt das Bild von Nina Hagen im Artikel , aber was soll uns das sagen ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 622, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Carpenter-Nunatak ist ein isolierter Nunatak im ostantarktischen Mac-Robertson-Land .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 623, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auf diesen stehen die sogenannten \" Casoni \" , kleine reetgedeckte H\u00e4user , in denen haupts\u00e4chlich Fischer wohnen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 624, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "bei der notwendigen Formulierung f\u00fcr eine Definition des Begriffs \" Gesch\u00e4ftsobjekt \" in Zusammenhang mit der objektorientierten Programmierung bin ich auf den Artikel gesto\u00dfen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 625, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ja , der Erdboden blieb ganz ... aber praktisch alles was darauf stand ( au\u00dfer dem eigenen Schiff ) lie\u00df sich mit gen\u00fcgend Feuerkraft zerlegen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 626, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Bahnhof Mesagne liegt an der Bahnstrecke Taranto \u2013 Brindisi .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 627, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sch . durchaus auch als Synonym-Figur in Betracht kommen , um damit eventuell einer leider wieder zunehmend h\u00e4ufiger anzutreffenden selektiven Geschichtsaufarbeitung von Lebensl\u00e4ufen verdienstvoller erzgebirgischer Pers\u00f6nlichkeiten entgegenzuwirken .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 628, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach christlich-mittelalterlichen Gerechtigkeitsvorstellungen sollte stets Gnade vor Recht ergehen , also die Ausnahme vor der Regel stehen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 629, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Schwerpunkt seiner Arbeit gilt musikp\u00e4dagogischen bzw. -didaktischen Aspekten , etwa mit Publikationen wie \" The Music Teacher \u2019 s Companion \" oder Lehrwerken f\u00fcr Klarinette .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 630, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "So war er ma\u00dfgeblich daran beteiligt , dass der Verein bis 2003 von der sechstklassigen Landesliga in die viertklassige Oberliga durchmarschierte und dort bereits im ersten Jahr der Ligazugeh\u00f6rigkeit um den Aufstieg mitspielte . 2006 beendete Kosturkow seine aktive Karriere .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 631, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Jedoch beginnt der Bau der Synagoge erst nach dem Krieg mit der Legung des Grundsteins am 15. Juni 1924 und zu diesem Anlass wurde auch eine Pergamenturkunde , die der K\u00f6nig Aleksandar und die K\u00f6nigin Marija unterzeichnet haben , eingemauert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 632, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Daher entstand im Laufe der Zeit die unkorrekte , volkst\u00fcmliche Sammelbezeichnung Freie Reichsstadt , obwohl nur wenige St\u00e4dte gleichzeitig Freie Stadt und Reichsstadt waren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 633, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Besitzer der Kuh , ein Mormone , beschwerte sich im Fort und verlangte die Bestrafung des \u00dcbelt\u00e4ters .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 634, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dort stand auch ihr Hauptort \" Octodurum \" , das heutige Martigny .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 635, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sp\u00e4testens mit dem \u00dcbergang zum Fotosatz verlor der Begriff seine eigentliche Bedeutung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 636, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bildhafte Darstellungen k\u00f6nnen schwer beschreibbare Sachverhalte verst\u00e4ndlicher und \u00fcbersichtlicher darstellen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 637, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie entsprach der bis ins 11. Jahrhundert in Spanien gebr\u00e4uchlichen hispanischen Liturgie und hatte eine den Ikonostasen orthodoxer Kirchen vergleichbare Funktion .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 638, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr die Teilnehmer an den Protesten am 18. M\u00e4rz und 19. November des Jahres wurden Gef\u00e4ngnis- und Zuchthausstrafen von bis zu drei Jahren verh\u00e4ngt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 639, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Traditionell wird der Berg nachts bestiegen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 640, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ich hoffe das folgende vier Punkte etwas Licht in Deine Frage bringen k\u00f6nnen :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 641, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese wurden in der Fachwelt kontrovers besprochen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 642, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Je nach Auspr\u00e4gung werden noch zwei Untergruppen unterschieden :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 643, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Roethlisberger wurde 2004 von den Pittsburgh Steelers als elfter Spieler des NFL Drafts ausgew\u00e4hlt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 644, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es ist kein zul\u00e4ssiges Argument , dass das gew\u00e4hlte Bild f\u00fcr die Mehrheit der Leser besser verst\u00e4ndlich ist , solange das Bild falsch ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 645, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Indem wir Strukturen ( wie z. B. der Grammatik ) folgen , die einen \u00fcbergreifenden Sinnzusammenhang behaupten , begreifen wir die Welt als nach sinnvollen Prinzipien aufgebaut .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 646, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "wagner schreibt in \" kurt tank-konstrukteur und testpilot bei focke-wulf \" von 2 jaegerentwuerfen von tank / blaser / mittelhuber im jahr 1938 : mit DB 601 und mit BMW 139.", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 647, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch die Bahn AG selbst nutzte die Loks , um f\u00fcr neue Preissysteme zu werben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 648, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei Normalwasser ist die Donau auf dieser Strecke f\u00fcr Schiffe mit einem Tiefgang von bis zu 2,50 m ausgelegt ; bei extremem Niedrigwasser kann der schiffbare Tiefgang zwischen Straubing und Vilshofen bis auf 1,60 m abnehmen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 649, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Verein gewann zu Sowjetzeiten insgesamt siebenmal den Kasachischen Pokal , darunter in den Jahren 1972 bis 1976 f\u00fcnfmal hintereinander .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 650, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Folgezeit setzte man in Europa aber auf Feinmechanik , d. h. genauere Skaleneinteilungen bei kleinen Instrumenten , und auf das Fernrohr .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 651, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 19. November 1942 nahm die \" Monte Rosa \" 21 j\u00fcdische H\u00e4ftlinge und am 26. November 1942 nochmals 223 H\u00e4ftlinge ( davon 26 Juden ) aus dem Polizeih\u00e4ftlingslager Grini auf , die \u00fcber Aarhus in Konzentrations- und Vernichtungslager deportiert wurden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 652, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der vorigen Fassung klang es so , als ob die Produktionskosten von \" Dracula's Daughter \" so hoch gewesen seien - das war bei der Qualit\u00e4t dieses Filmes sicherlich nicht der Fall .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 653, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Beide Anlagen zeigen bereits eine Tendenz , die Kammern quer zur Achse zu verl\u00e4ngern .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 654, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zumal die Richtung des Magnetfeldes der Strahlung B ( t ) doch eigentlich v\u00f6llig egal ist : Wenn die Energie des Quantes stimmt und die Auswahlregel Delta m = + / - 1 erf\u00fcllt ist ( polarisiertes Licht ) , wird das Quant doch absorbiert ( wegen formula_1 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 655, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Adour begrenzt die Gemeinde im Norden und Westen , der Luy im S\u00fcden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 656, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anfang Juni 2010 firmierte die Dresdner-Cetelem Kreditbank in Commerz Finanz um . [ 2 ] \"", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 657, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Fall von \" Haora / Howrah \" gebe ich zu bedenken , dass \" Howrah \" in Indien die h\u00e4ufigere Schreibweise zu sein scheint .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 658, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Tauchg\u00e4nge dauern im Durchschnitt 5,5 Minuten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 659, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Spiteful F Mk 14 \u2013 19 St\u00fcck gefertigt", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 660, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zwischen dem Bahnhof und der \" 97th Street \" fahren die Vorortz\u00fcge der \" Metro-North Railroad \" in einem Tunnel unter der Stra\u00dfe , dann fahren die Z\u00fcge auf einem Viadukt bis zur Br\u00fccke \u00fcber dem Harlem River .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 661, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "W\u00e4hrend der 2005er \" Whack-Attack-Tournee \" spielte Gibbons eine \" Gretsch Jupiter Thunderbird Billy Bo \" , ein Modell , das die Firma zuvor nur dreimal f\u00fcr Bo Diddley gebaut hatte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 662, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Wuppertaler Schwebebahn wiederum \u2013 die allerdings noch bis 1943 als Eisenbahn konzessioniert war \u2013 gab ihre Unterscheidung nach Wagenklassen 1962 auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 663, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Unabh\u00e4ngig voneinander gr\u00fcndeten sie eigene B\u00fcros und bewarben sich f\u00fcr \u00f6ffentliche Bauvorhaben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 664, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In einem weiteren Aufzug \u00fcberlegen sich \" Vinea \" und der \" Prokurator \" , ob der nun 1717 schon zwei Jahre vorangehende Bau auch weiterhin wie bisher ohne finanzielle oder bauliche Probleme vonstattengeht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 665, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In den weiten Gebieten wurden Jagdh\u00fctten eingerichtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 666, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Des Weiteren erhielt er den Planungsauftrag f\u00fcr den von ihm entworfenen Nordbahnhof an der Ost-West-Achse , der die gesamte Berliner Stadtbahn mit Bahnhof Charlottenburg , Bahnhof Zoo , Bahnhof Friedrichstra\u00dfe , dem Schlesischen Bahnhof , sowie den Lehrter und den Stettiner Bahnhof zusammenfassen sollte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 667, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Und ich dachte , die Wikipedia wollte mal das vorhandene Wissen sammeln .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 668, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Solothurnische Nachbargemeinden von Kammersrohr sind das s\u00fcdlich gelegene Hubersdorf und G\u00fcnsberg im Westen und Norden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 669, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der auf dieser Stelle nachwachsende Torf bildete in unmittelbarer Umgebung der Fundstelle eine mit Besenheide bewachsene Bulte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 670, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als Grundlage f\u00fcr die Komposition dieser urbanen Landschaft dienten Spilliaert hier die Kolonnade und Arkaden der Fassade des Kursaal Ballsaal auf dem Deich in Ostend .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 671, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anschlie\u00dfend arbeitete er als Ingenieur f\u00fcr Prozessautomation in einer s\u00fcddeutschen Unternehmensberatung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 672, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Giebel dar\u00fcber ist eine rechteckige \u00d6ffnung vorhanden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 673, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er besuchte das Eton College und studierte danach an der University of Edinburgh und der University of California , Davis .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 674, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Innerhalb wie au\u00dferhalb des Gerling-Konzern hatte der geb\u00fcrtige Sudetendeutsche eine Reihe weiterer Funktionen inne .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 675, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Siegfried Nadel war Sohn des Rechtsanwalts Moritz Nadel und seiner Frau Adele geb. Hirschsprung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 676, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit dem Tod Paul H\u00fcfkens 1995 stellte die Familie den Betrieb der Zweigstelle in Sassenberg wieder ein .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 677, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In den ersten beiden Jahren engagierte er sich stark bei der Zeitschrift \" The Harvard Advocate \" und der \" The Harvard Lampoon \" , eine Satire-Zeitschrift , die von der Harvard University in Cambridge , Massachusetts , herausgegeben wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 678, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Schnittrichtung liegt praktisch immer in waagrechter Richtung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 679, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nun schauen wir uns mal diese beiden Werte f\u00fcr unsere Kandidaten auf den \" zweiten Platz \" an :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 680, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie ist dem Heiligen Georg geweiht und geh\u00f6rt zu den \u00e4ltesten Georgskirchen in Europa .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 681, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Typisch an Chapmans Musik ist , dass sie mit elektronischen Instrumenten begleitet wird und \u00fcber eine melancholische sowie melodische Art verf\u00fcgt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 682, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Demnach sollten den j\u00fcdischen Besitzern aufgrund einer gesetzlichen Regelung die Gewerbeerlaubnis entzogen werden , so dass in der Bilanz in \u00d6sterreich von 17.000 Gesch\u00e4ften 12.000 bis 14.000 geschlossen und die restlichen \u201e arisiert \u201c oder einer staatlichen Treuhandstelle \u00fcbergeben werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 683, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Regel wird ein ultraviolett ( UV ) -gepulster Laser f\u00fcr das direkte Dissektieren selektierter Areale verwendet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 684, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er lernte an einer Handelsschule in Odessa .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 685, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sowohl die Periodendauer als auch die Phasenlage in Relation zur Tageszeit kann deutlich von den Werten der Zyklen des Wirtsorganismus ( z. B. des circadianen Schlaf-Wach-Zyklus oder des ultradianen 90-min\u00fctigen Schlafzyklus des Erwachsenen ) abweichen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 686, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Lungani ist der Name mehrerer Orte in Rum\u00e4nien :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 687, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sighartstein zu Neumarkt im MKV .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 688, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Friedrich Fahr ist der Gr\u00fcnder folgender Stiftungen :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 689, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Westbau aus dem zweiten Viertel des 13. Jahrhunderts wurde vom Gr\u00fcndungsbau \u00fcbernommen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 690, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seine Werke geh\u00f6ren stilistisch zum sp\u00e4ten niederl\u00e4ndischen Manierismus und Fr\u00fchbarock .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 691, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die meisten Russ empfinden die Kritik als ungerechtfertigt und weisen darauf hin , dass es sich nur um Einzelf\u00e4lle handelt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 692, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es gab von Anfang an Probleme mit dem Untergrund , der hier aus einer sandgef\u00fcllten eiszeitlichen Schmelzwasserrinne besteht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 693, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\" Onno \" bzw , \" Ono \" ( und evt . noch einige weitere genannte Namen ) haben laut Literatur ( siehe Onno ) nichts mit \" Arnold \" zu tun .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 694, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Castor ist die Bezeichnung einer Klasse amerikanischer Feststoffraketenmotoren der Firma Thiokol .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 695, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit dem Einsatz von Highscore-Tabellen Ende der 1970er-Jahre wurde die M\u00f6glichkeit geschaffen , erbrachte Leistungen in einem Arcade-Spiel f\u00fcr einen l\u00e4ngeren Zeitraum festzuhalten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 696, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei Ausgrabungen in den Jahren 1958 bis 1960 unter Leitung von Villem Raam wurde das quadratische Fundament des Vorg\u00e4ngerbaus gefunden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 697, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im M\u00e4rz 1950 gewann er bei den Lahti Ski Games den 50-km-Lauf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 698, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dazu geh\u00f6rte auch die Durchf\u00fchrung der Verordnung zur Wohnraumlenkung , nach der verf\u00fcgbare Wohnungen bevorrechtigten und beg\u00fcnstigten Volkskreisen zuzuweisen sind .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 699, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Erriapus geh\u00f6rt zur Gallischen Gruppe der Saturnmonde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 700, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Anlageinvestitionen und umfangreiche Sachlieferungen konnten in der Form von Finanzierungsbeitr\u00e4gen der TZ nur abgewickelt werden , wenn sie mit dem Ziel der TZ-Vorhaben in unmittelbarem Zusammenhang standen , diese erg\u00e4nzten und / oder eine notwendige Voraussetzung f\u00fcr deren Durchf\u00fchrung waren und sich sachlich unterordneten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 701, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch gleich auf dem ersten Foto ist im Vordergrund gut eine Antenne zu erkennen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 702, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Suhlburg , auch \" Sulburg \" genannt , ist eine abgegangene H\u00f6henburg auf auf einem linken Sporn \u00fcber dem unteren Schmiedbachtal beim Weiler Suhlburg der Gemeinde Unterm\u00fcnkheim im Landkreis Schw\u00e4bisch Hall in Baden-W\u00fcrttemberg .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 703, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie wurde sp\u00e4ter allgemein als Curzon-Linie bekannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 704, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Parallelen zum Remix gibt es in der Montage- bzw. Collagetechnik , wie sie beispielsweise in Dos Passos\u2019 Gro\u00dfstadtroman \" Manhattan Transfer \" und im Futurismus verwendet wurden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 705, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Zeiss-Werk erhielt 6 \u2013 10 Treffer , das Schott-Werk 6 Treffer .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 706, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sammlungsst\u00fccke der Maler , darunter die japanische Kunstsammlung Franz Marcs sowie Werkbeispiele der K\u00fcnstler , bildeten das Spektrum der Ausstellung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 707, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Beispiele f\u00fcr solche Marken sind Siegelmarken , Stempelmarken , Geb\u00fchrenmarken , Steuermarken , Werbemarken , Cinderellas und Vignetten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 708, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Um sein Reich f\u00fcr den Fall seines Todes in der Fremde zu sichern , \u00fcberredete er die Feudalherren , Wilhelm als legitimen Nachkommen anzuerkennen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 709, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der zus\u00e4tzliche Lauf des rechten Quellastes beginnt nur etwas \u00fcber hundert Meter s\u00fcd\u00f6stlich von Eichhorn auf rund als breiter , sumpfiger Graben zwischen zwei Wiesen und erreicht auf S\u00fcdwestlauf bald einen nicht ganz 0,1 ha gro\u00dfen Teich , wonach er in seinen eigenen Zipfel des Fuchsklingenwaldes eintritt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 710, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es ist dem Leser dieser Seite nicht zuzumuten , selbst herauszufinden , was von den obigen Diskussionen noch aktuell ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 711, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dabei muss die Bodenbeschaffenheit , Entfernung zum Band und evtl. die Windrichtung ins Kalk\u00fcl gezogen werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 712, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\u00c8 questo che distingue la commedia all ' italiana da tutte le altre commedie ... \u201c", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 713, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hierzu geh\u00f6ren ein \" Bacchant \" , eine \" Pariserin \" und eine \" Jungfrau mit Kind \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 714, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Dezember 2016 wurde im Rahmen des zweiten NSU-Untersuchungsausschusses des Bundestages bekannt , dass Andreas Temme m\u00f6glicherweise zwei weitere V-Personen aus der rechtsextremen Szene \u2013 zeitweilig und vertretungsweise \u2013 f\u00fchrte , was weitere Fragen aufwirft , ob Temmes Anwesenheit beim Mord mit diesen Kontakten zusammenh\u00e4ngen k\u00f6nnte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 715, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit dem Bau von zwei weiteren Bahnstrecken , die von hier aus f\u00fchren , gewann Poworino als Verkehrsknotenpunkt an Bedeutung und erhielt schlie\u00dflich die Stadtrechte im Jahr 1954 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 716, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In dieser Serie spielt er \" Chase Matthews \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 717, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Norbornadien ist ein vielseitiger Ligand in der metallorganischen Chemie wo es als Zwei- oder Vier-Elektronendonator fungiert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 718, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "ist der Sickingm\u00fchlenbach ein 13,8 km langer Bach , der im Mittellauf zwischen km 3,0 und km 5,7 Silvertbach genannt wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 719, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hier einige weitere Ver\u00f6ffentlichungen ( aus dem Artikel der englischen WP ) :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 720, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Schulpflicht besteht zwischen dem siebenten und f\u00fcnfzehnten Lebensjahr .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 721, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "People\u2019s Choice Awards 2017", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 722, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu den Angeboten geh\u00f6rt die Teilnahme am Berufseignungstest des geva-Instituts .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 723, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahre 1998 fusionierten die Unternehmen Thyssen und Krupp .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 724, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bekannte Spieler , die f\u00fcr den SK Rockaden Stockholm spielen oder spielten , sind die Gro\u00dfmeister Ulf Andersson , Erik Blomqvist , Viktorija \u010cmilyt\u0117-Nielsen , Jaan Ehlvest , Jon Ludvig Hammer , Wassyl Iwantschuk , Lars Karlsson , Eric Lobron , Peter Heine Nielsen und Bartosz So\u0107ko , die Internationalen Meister Jonas Barkhagen , Robert Bator , Roland Ekstr\u00f6m , Thomas Engqvist , Christer Hartman , Emil Hermansson , Samir Lejlic , Patrik Lyrberg , Anders Olsson , Mats Sj\u00f6berg , Richard Wessman , Jonathan Westerberg und Michael Wiedenkeller sowie der Fernschachgro\u00dfmeister Dan Olofsson .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 725, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Gruppe der Autoren der Verfassung vertrat er die Interessen der PCE und der PSUC .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 726, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Kreis Teleorman grenzt im Norden an die Kreise Arge\u0219 und D\u00e2mbovi\u021ba , im Osten an den Kreis Giurgiu , im S\u00fcden an Bulgarien und im Westen an den Kreis Olt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 727, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach seiner Habilitation in G\u00f6ttingen mit der unver\u00f6ffentlichten Schrift \u201e Zur Lehre vom \u00f6ffentlich-rechtlichen Eingriff in das Eigentum \u201c war er dort ab 1932 als Privatdozent t\u00e4tig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 728, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Eine erhaltene Entwurfszeichnung von 1827/28 zeigt in Querschnitt , Fassade , Balkenlage und Grundriss eine hochklassizistische Bauausf\u00fchrung der eingeschossigen Hauptwache .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 729, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Taxon hat zwar eine j\u00fcngste gemeinsame Stammform , enth\u00e4lt aber nicht alle Untergruppen , die auf diese Stammform zur\u00fcckgehen , wie es beim Monophylum der Fall ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 730, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Durch die Einrichtung eines Zwischenarchivs erh\u00e4lt das historische Archiv den Vorteil , die Bewertung ( Archivw\u00fcrdigkeit ) und die Erschlie\u00dfung des \u00fcbernommenen Schriftguts gr\u00fcndlicher vorbereiten zu k\u00f6nnen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 731, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Unternehmen befindet sich im Besitz mehrerer Versicherungsunternehmen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 732, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Gemessene Resultate \u00fcber Diversit\u00e4tstraining f\u00fcr Erwachsene sind mittelm\u00e4\u00dfig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 733, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Rosegger verwendete den Begriff \" Waldheimat \" zum ersten Mal in der 1872 in der Grazer \" Tagespost \" erschienenen Erz\u00e4hlung \" Die alte Staudenwinkelin .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 734, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Auditorium hat 1366 Pl\u00e4tze , davon 950 im Erdgeschoss .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 735, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach ihren Aussagen haben zwei Witwen von M\u00e4nnern , die de Kock get\u00f6tet hatte , ihm nach pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4chen wegen seiner als echt wahrgenommenen Reue vergeben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 736, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Beim BND hatte sein Verrat noch katastrophalere Auswirkungen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 737, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die jeweiligen Klassen- oder Fachlehrer werten die Aufgabeb\u00f6gen aus und geben die Ergebnisse , teilweise zusammen mit soziodemographischen Daten zur Klassenzusammensetzung , in anonymisierter Form in landeseigene oder l\u00e4nder\u00fcbergreifende Internet-Portale ein .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 738, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Scuola Grande dei Carmini ( S. Maria del Carmelo ) wurde 1840 neu gegr\u00fcndet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 739, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der H\u00e4uptling hingegen wirft das Nugget w\u00fctend in den Fluss , da Gold nur Ungl\u00fcck bringe und f\u00fcr immer ein Geheimnis der Indianer bleiben m\u00fcsse , denn sonst w\u00fcrden die Wei\u00dfen die Dakota eben um jenes Goldes wegen t\u00f6ten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 740, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei der Untersuchung der Zerf\u00e4lle von formula_1-Mesonen ( das L steht f\u00fcr long-lived ) in einem Experiment am Alternating Gradient Synchrotron des Brookhaven National Laboratory wurden mit einer Rate von etwa 2 \u2030 die CP-verletzenden Zerf\u00e4lle des formula_1-Mesons in zwei geladene formula_3-Mesonen ( Pionen ) beobachtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 741, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Winkel beider Aufnahmen bedingt , dass der Einschlag vom Geb\u00e4ude selbst verdeckt wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 742, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit 2016 ist sie Bier-Sommeli\u00e8re des deutschen Bierherstellers Krombacher in Montreal .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 743, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In den USA unterrichtete er am \u201e Berklee College \u201c in Boston , an der \u201e New School \u201c in New York sowie am \u201e Cornish College \u201c in Seattle .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 744, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Grundlage dieses Teils ist der Standard PKCS #15 , auf dessen Basis die notwendigen Datenelemente f\u00fcr eine Signaturkarte definiert werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 745, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Donald Lash wurde als drittes von sechs Kindern einer bescheidenen Arbeiterfamilie in Bluffton geboren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 746, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Tyrconnel ( Graf von Tyrconnel ) ist der Name bzw. Titel folgender Personen :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 747, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der ersten Staffel ist er bei der Detektei \" Intertect \" unter der Leitung von \" Lew Wickersham \" ( Joseph Campanella ) angestellt , ab der zweiten Staffel arbeitet Mannix selbst\u00e4ndig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 748, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das County geh\u00f6rt zu den Dry Countys , was bedeutet , dass der Verkauf von Alkohol eingeschr\u00e4nkt oder verboten ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 749, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Inzwischen wird die Westfalium / Stefanium-Grenze mit der Moskovium / Kasimovium-Grenze korreliert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 750, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es stieg auf Rang 75 ein und fiel in der zweiten und letzten Woche auf Platz 87 ab .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 751, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Aufst\u00e4nde erfolgten unorganisiert und spontan .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 752, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Jungs und M\u00e4dels der Musikz\u00fcge kommen aus Krefeld , Bayern und den Niederlanden - aber garantiert nicht aus K\u00f6ln !", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 753, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahre 1933 wurde er au\u00dferordentlicher Professor an der Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena und 1936 ordentlicher Professor an der Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 754, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Umstand , dass die Absturzstelle keine Betonoberfl\u00e4che , sondern ein nachgiebiges Sumpfgebiet war , d\u00e4mpfte den Aufprall und trug dazu bei , dass weniger Menschen schwere Knochenbr\u00fcche erlitten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 755, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch im sp\u00e4teren Kriegsverlauf in Europa zeigte sich , dass der Stuart als Kampfpanzer \u00fcberholt und auch ungeeignet war .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 756, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die 63 restlichen Gemeinden hatten eine durchschnittliche Einwohnerzahl von 485.", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 757, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ich arbeite seit 1999 bei einem Autozulieferer der Steuerger\u00e4te f\u00fcr Airbag Ausl\u00f6sung herstellt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 758, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ab 1956 lebte sie in Munster , wo sie am 3. Dezember 2006 verstarb .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 759, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nadine Angerer , Torh\u00fcterin der deutschen Damen-Nationalmannschaft , \u00fcberstand die Damen-WM 2007 in China , ohne ein Gegentor kassiert zu haben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 760, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "2015 wurde er Dritter bei der Triathlon-Staatsmeisterschaft auf der Kurzdistanz und auf der Mitteldistanz .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 761, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sein gerichtlicher Versuch , das Erscheinen des Buchs zu verhindern , blieb erfolglos .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 762, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das hei\u00dft , dass die betreffende Person im juristischen Sinne f\u00e4hig sein muss , ihre Einwilligung zu geben ; dass sie in der Lage sein muss , unbeeinflusst durch Gewalt , Betrug , List , Druck , Vort\u00e4uschung oder irgendeine andere Form der \u00dcberredung oder des Zwanges , von ihrem Urteilsverm\u00f6gen Gebrauch zu machen ; dass sie das betreffende Gebiet in seinen Einzelheiten hinreichend kennen und verstehen muss , um eine verst\u00e4ndige und informierte Entscheidung treffen zu k\u00f6nnen \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 763, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dieses Modell ist von der Bundesnetzagentur in Absprache mit der Deutschen Telekom AG und City-Carriern ( Telefonanbieter f\u00fcr eine bestimmte Stadtregion ) entwickelt worden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 764, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Kontrollgruppe war keine derartige Aversion gegen die Zahl 4 festzustellen ( 219/204 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 765, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Glansdorff besuchte das Atheneum in Sint-Gillis und studierte an der Freien Universit\u00e4t Br\u00fcssel mit dem Abschluss als Diplom-Ingenieur 1930 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 766, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Fundst\u00fccke wie Gl\u00e4ser und Waffenteile zeugen vom Wohlstand der Besitzer .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 767, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Gr\u00fcndung der MASSR sollte jedoch zwei Zielen der entstehenden Au\u00dfenpolitik der Sowjetunion dienen : Sie sollte das Eindringen von sowjetischer Propaganda in das K\u00f6nigreich Rum\u00e4nien erleichtern und damit die sozialistische Revolution exportieren , und zum anderen daf\u00fcr sorgen , dass die bessarabische Frage ein wichtiges Thema der internationalen Politik blieb .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 768, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Herbst 2011 schrieb Wirag gemeinsam mit Stevan Paul ein Weblog f\u00fcr das M\u00fcnchner Literaturfest , dar\u00fcber hinaus ist er Mitherausgeber von EXOT , der einzigen deutschsprachigen Zeitschrift f\u00fcr komische Literatur .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 769, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Erneut gerieten fast 250.000 sowjetische Soldaten in Gefangenschaft .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 770, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\u201e Die Illustration \u201a Banana \u2018 \u2013 auf einem Aufkleber das Bild einer Bananenschale sowie die Vorderseite des Covers aufgedruckte Illustration von Fruchtfleisch \u2013 wurde von Warhol konzipiert und erschien bereits 1966 als Tafelbild , das als serigrafischer Prototyp f\u00fcr die Cover-Illustration angesehen werden kann . \u201c", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 771, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der pythagoreischen Stimmung gem\u00e4\u00df bilden Quinte und Oktave den Rahmen der Tonskala .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 772, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Mehrheit der hufrehebehandelnden Tier\u00e4rzte fordert ein absolutes Ruhigstellen von Anfang an .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 773, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Name wurde f\u00fcr eine Firma , die Eis- und K\u00fchlschr\u00e4nke herstelle , als passend erachtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 774, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Landschaftsmalerei wurde in der zweiten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts durch das Werk von Johann Christian Brand bestimmt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 775, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das \" 9. \" und \" 26. \" Marineinfanterieregiment waren Ende M\u00e4rz 1968 in Khe Sanh eingeschlossen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 776, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr die Tschechoslowakische Nationalmannschaft bestritt Ladislav Kare\u0161 zwei L\u00e4nderspiele , am 4. September 1949 beim 1 : 3 gegen Bulgarien sowie am 21. Mai 1950 beim 1 : 1 in Bukarest gegen Rum\u00e4nien .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 777, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zweitens lese ich heute zum zweiten Mal , das Ungl\u00fcck habe sich \" in der N\u00e4he ( von / des Ortes ) Eschede \" ereignet . - Falsch , es ereignete sich direkt hier : http://stadtplandienst.de/map.asp?sid=ef142d008e268d02b7bfac483b1b96d6&Map1169_1643.x=57&Map1169_1643.y=193", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 778, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Albumcover ist sehr einfach gehalten , es zeigt eine silberne Metallkiste mit einem Schloss , auf ihr stehen im unteren Teil die Schriftz\u00fcge \" Eminem \" und \" The Singles \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 779, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Bloodhound war eine radargesteuerte Langstrecken-Boden-Luft-Lenkwaffe aus britischer Produktion .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 780, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wenn er mit 14 Jahren eine Lehre begonnen haben sollte ( 1946 ) , war Siemens zu diesem Zeitpunkt in Ungarn schon enteignet und in Volkseigentum \u00fcbergegangen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 781, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Wer sind wir , wenn wir nicht den Gesandten Gottes fragen ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 782, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mitte der 1960er Jahre musste Lopez aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden die Bigband aufgeben , arbeitete aber noch kurz mit einem kleineren Ensemble weiter .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 783, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Behandelnde ist nach BGB verpflichtet , den Patienten \u00fcber s\u00e4mtliche f\u00fcr die Einwilligung wesentlichen Umst\u00e4nde aufzukl\u00e4ren , insbesondere \u00fcber Art , Umfang , Durchf\u00fchrung , zu erwartende Folgen und spezifische Risiken der Ma\u00dfnahme , die Notwendigkeit , Dringlichkeit und Eignung der Ma\u00dfnahme zur Diagnose oder zur Therapie und \u00fcber die Erfolgsaussichten der Ma\u00dfnahme im Hinblick auf die Diagnose oder Therapie ( sogenannte \" Eingriffs- und Risikoaufkl\u00e4rung \" oder \" Selbstbestimmungsaufkl\u00e4rung \" ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 784, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Offensichtlich ist dem Verfasser das Problem bewusst , denn er hat es mit einem Link versehen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 785, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "bei der Evangelischen Verlagsanstalt Berlin ( EVA ) verlegt :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 786, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach l\u00e4ngerem Rechtsstreit konnte Besitzer Johannes Salzer erwirken , dass 1759 sein Sohn Christoph Ludwig Salzer ( 1735 \u2013 1810 ) als Apotheker eingesetzt wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 787, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "An den Kameras verdient Kodak wenig , an den Filmen daf\u00fcr um so mehr . \" \"", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 788, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ins Z\u00fcrcher Oberland f\u00fchrt die Passstrasse \u00fcber die Hulftegg zwischen Mosnang und Fischenthal .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 789, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "W\u00e4hrend in der Vergangenheit haupts\u00e4chlich Verstorbene , deren Namen man nicht kannte , Selbstm\u00f6rder , Opfer von Katastrophen und Seuchen auch anonym in Armengr\u00e4bern bestattet wurden , ist eine anonyme Bestattung heute nicht ausschlie\u00dflich ein Ausdruck des Fehlens finanzieller Mittel f\u00fcr eine Bestattung , sondern wird auch aus ideologischen Gr\u00fcnden selbstbestimmt als Waldbegr\u00e4bnis oder Seebestattung gew\u00e4hlt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 790, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr GT3 -Fahrzeuge kommen noch der Durchmesser des Luftmengenbegrenzers , die Leistung auf einem Motorpr\u00fcfstand und bei Fahrzeugen mit aufgeladenen Motoren der maximale Ladedruck hinzu .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 791, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dupree Bolton verlie\u00df mit 14 Jahren sein Zuhause und spielte 1944 bei Buddy Johnson in New York ; 1945 wurde er Mitglied der Bigband von Benny Carter .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 792, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "International ist TransFair mit 19 weiteren nationalen Siegelorganisationen und drei Produzentennetzwerken ( Stand 2009 ) in der Dachorganisation Fairtrade Labelling Organizations International zusammengeschlossen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 793, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sp\u00e4ter wurde das Reich durch die Pr\u00fcmer Teilung ( 855 ) und die Vertr\u00e4ge von Mersen ( 870 ) und Ribemont ( 880 ) weiter aufgeteilt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 794, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Durchschnittshaushaltsgr\u00f6\u00dfe betrug 2,66 und die durchschnittliche Gr\u00f6\u00dfe einer Familie belief sich auf 3,09 Personen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 795, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Einem breiten Publikum wurde Horst Raspe jedoch als Sprecher f\u00fcr Rundfunk und Synchronisation bekannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 796, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hinter den Ohren befindet sich ein heller Fleck , die Haube fehlt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 797, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch die Elektronen im Klystron bilden solche Pakete .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 798, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Beckett fand , die Sequenz sei letzten Endes zu lang geraten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 799, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "So wie die Tochter ( Anima ) den Schaden der Hexe ( nefaste Mutter ) ausgleicht , wandelt sich das Vaterbild zum Sohn ( Animus ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 800, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie h\u00e4tten ihre Sprache und Gebr\u00e4uche aufgeben m\u00fcssen und seien zur Zwangsarbeit verpflichtet worden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 801, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Meiner Einsch\u00e4tzung nach handelt sich hier um den Benutzer , wie auch aus einem nicht signierten Beitrag auf dieser Diskussionsseite ersichtlich ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 802, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das hatte der Onkel Laurian Poltermann , ein Junggeselle und gl\u00fchender Jean-Paul-Verehrer , von Anfang an \u00fcbernommen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 803, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr die sechs Jahrhunderte dazwischen sind keine Inschriften aus der Umgebung von Tsaghkahovit bekannt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 804, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Neue Anwendungsfelder kamen im Jahr 2000 hinzu .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 805, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Narr steht hier , streng getreu seiner Gottesverneinung , als Frevler , der Gottes Volk vom rechten Glauben abzubringen versucht , und es daher \u201e aufisst wie Brot \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 806, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Katastralgemeinde umfasst etwa 1120 Hektar .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 807, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die 16-j\u00e4hrige Farmerstochter Bertha Thompson verliert ihren Vater durch einen Flugzeugabsturz .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 808, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Evtl. k\u00f6nnten die Benutzer auch selbst Ver\u00e4nderungen vornehmen bzw. Benutzer mit mehr Common Law Sachverstand zurate ziehen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 809, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcrst P\u00fcckler-Muskau lud im selben Jahr die englischen G\u00e4rtner Humphry Repton und Vernal zur Gestaltung des Pleasuregrounds ( deutsch : \u201e Vergn\u00fcgungsplatz \u201c ) um das Neue Schloss ein .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 810, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Codreanu stellte sich in seinen Memoiren als die treibende Kraft bei der Parteigr\u00fcndung dar .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 811, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Sommer 1943 wurde sie von Henning von Tresckow f\u00fcr sein B\u00fcro angefordert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 812, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Probejahr leistete er am Hufengymnasium in K\u00f6nigsberg ab . 1927 kam er als Zeichenlehrer an die Oberrealschule in Pillau , wo er mit 43 Jahren starb .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 813, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er war auch ma\u00dfgeblich an der Ausgestaltung der Partnerschaft zwischen den Erzdi\u00f6zesen K\u00f6ln und Tokyo beteiligt ; Kardinal Joachim Meisner ehrte Luhmer mit der Maternusplakette .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 814, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Transport von Menschen ist derzeit noch nicht m\u00f6glich , ein entsprechendes Raumfahrzeug mit der Bezeichnung Dragon V2 ist aber in der Entwicklungsphase und soll voraussichtlich im November 2018 seinen ( unbemannten ) Erstflug antreten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 815, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Aber oben lese ich so circa heraus , dass die vier Ausnahmen deswegen als Ausnahmen angesehen werden , weil sie vor der Betonnadelwelle , also vor dem SFT gebaut wurden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 816, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nie jedoch wird die H\u00fclle vom Perikarp gebildet , weshalb die Frucht keine echte Steinfrucht ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 817, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "An Balken zwischen zwei Kr\u00e4nen wurden Stricke mit Schlingen angebracht , mehrere Menschen gleichzeitig daran geh\u00e4ngt und durch Hochziehen der Kr\u00e4ne erdrosselt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 818, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu seinen Spielerzeiten fiel er durch lange Haare und modische Extravaganz auf und galt als Teenie-Idol .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 819, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dieser Vorfall f\u00fchrte noch am selben Tag zu der Entscheidung der Abkehr vom Konzept des Hochmastes f\u00fcr Luftschiffe zugunsten niedrigerer Konstruktionen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 820, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ihre Mutter \u00fcberlebte die Katastrophe , da sie sich zu diesem Zeitpunkt in Bogot\u00e1 befand .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 821, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Parlament hatte f\u00fcr jeden Bereich des Regierungshandelns das Recht der Interpellation oder Petition .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 822, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Klar , spd ist hinreichend , sym . ist notwendig , aber was liegt noch so dazwischen ?", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 823, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit 1957 gab er Gastspiele in aller Welt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 824, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Vald\u00e9s begann erst als Zw\u00f6lfj\u00e4hriger mit dem Klavierspielen , als eine Freundin seiner Mutter ihm seinen ersten Unterricht gab .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 825, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese Limite k\u00f6nnen durch Sublimite noch verfeinert werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 826, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Xhafer Belegus B\u00fccher behandeln die Geschichte Albaniens .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 827, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das nebenstehende Diagramm zeigt die Troizki-Linie .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 828, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Irene Greulich machte sich mehr als 30 Jahre f\u00fcr die Rettung der Orgel von 1746 von Zacharias Hildebrandt in Naumburgs Wenzelskirche stark \u2013 mit nachhaltigem Erfolg .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 829, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Smaug bedeutet also \u201e der Eindringling \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 830, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit mehr als 500 Magazinen und digitalen Angeboten in \u00fcber 20 L\u00e4ndern ist Gruner + Jahr einer der gr\u00f6\u00dften Verlage in Europa .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 831, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Borghetto Lodigiano ist eine Gemeinde mit Einwohnern ( Stand ) in der Provinz Lodi in der italienischen Region Lombardei .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 832, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Aber auch im Bogenoffset tritt gelegentlich Korrosion auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 833, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Gerichtsbezirk wies 1880 eine anwesende Bev\u00f6lkerung von 14.457 Personen auf , wobei 14.337 Menschen Slowenisch und 99 Menschen Deutsch als Umgangssprache angaben . 1910 wurden f\u00fcr den Gerichtsbezirk 15.046 Personen ausgewiesen , von denen 15.013 Slowenisch ( 99,8 % ) und 6 Deutsch ( 0,04 % )", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 834, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von 2013 bis 2015 amtierte sie als Pr\u00e4sidentin der European Sociological Association ( ESA ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 835, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Baubeginn war im Jahre 1751 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 836, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu einem festen B\u00fcndnis gegen K\u00f6ln kam es jedoch nicht ; zu gro\u00df war der Konkurrenzkampf untereinander .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 837, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu deinem Punkt 3. Man schafft es tats\u00e4chlich auf Grund der Form , den noch vorhandenen Resten auf die urspr\u00fcngliche Ausstattung zu schlie\u00dfen und konnte somit die g\u00fcltige Hypothese aufstellen , das es sich um eine reiches Grab handelt , wobei man reich auch als reichhaltig lesen kann .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 838, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Punkt , an dem zuerst Wasser aus der Welle austritt , befindet sich k\u00fcstenw\u00e4rts und um einiges tiefer als der Wellenkamm .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 839, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im \" Geographischen statistisch-topographischen Lexikon von Franken \" ( 1799 ) wird der Ort als \u201e Ansbachischer Hof von zwey Unterthanen in dem jetzigen Kameral-Amte Windsbach \u201c beschrieben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 840, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der erz\u00e4hlende Autor f\u00e4llt in Schlaf und tr\u00e4umt die Reise zum Mond , die durch einen Regenschauer am Morgen abrupt unterbrochen wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 841, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Unterschriften k\u00f6nnen , neben dem herk\u00f6mmlichen Weg mit der Unterschrift auf Papier , auch auf elektronischem Wege gesammelt werden \u2013 sogenanntes E-Collecting .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 842, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Br\u00fcstungsfelder der Kanzel sind mit den Bildnissen des Heilands und der vier Evangelisten bemalt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 843, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In diesem \u00e4usserte er sich insbesondere zu Themen in den Bereichen Milit\u00e4r , Zoll und Finanzen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 844, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Weitere in der N\u00e4he gelegene Berge im Th\u00fcringer Wald sind der 769 Meter hohe Heidelberg , der 754 Meter hohe Brunschildskopf , der 771 Meter hohe Himmelreichskopf und der 784 Meter hohe Leimb\u00fchl .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 845, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit dem Jahr 1911 wurde das Business Policy Konzept als Lehrgang der HBS f\u00fcr das Senior Management Training aufgenommen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 846, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Spielger\u00e4t ist ein tennisballgro\u00dfer , zun\u00e4chst mit Wolle , sp\u00e4ter Nylon umwickelter und mit Ziegenleder bezogener 130 g schwerer Vollgummiball ( spanisch : \" pelota \" ; baskisch : \" pilota \" ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 847, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ab 1978 lehrte sie auch an der \u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 848, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "F\u00fcr mich haben die v\u00f6lkerrechtswidrige Besetzung 1938 ( mit der L\u00f6schung \u00d6sterreichs von der Landkarte ) und die Befreiung 1945 ( mit der Wiedererrichtung demokratischer Strukturen ) stattgefunden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 849, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Schr\u00f6dinger dachte ich in der einheitlichen Feldtheorie ber\u00fccksichtigt zu haben , ich habe das expliziter gemacht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 850, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Folgende Parteien sind Mitglieder der Europ\u00e4ischen Piratenpartei :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 851, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Darstellungen Andrea del Sartos und seiner beiden bedeutendsten Sch\u00fcler , Jacopo da Pontormo und Rosso Fiorentino , zeigen ein Marienleben sowie die Legende des Ordensheiligen Filipp Benizi .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 852, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1970 gr\u00fcndete sich der Verein .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 853, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sicherlich ist sie auch einzeln zu erwerben , blos ist das nicht der Normalfall .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 854, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die FSF kritisiert auch die von Teilen der Open-Source-Bewegung tolerierte Firmenpraxis , die Weiterentwicklungen von bestehender Open-Source-Software so weit an eigene ( Hardware- ) Systeme anzupassen , dass sie praktisch nicht mehr anders verwendet werden k\u00f6nnen , z. B. Tivoisierung oder unlesbar gemachter Quelltext .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 855, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit 2001 sind das 2.000 Guineas und das 1.000 Guineas mit dem gleichen Preisgeld ausgestattet . 2012 betrug bei beiden das Preisgeld 350.000 \u00a3 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 856, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Zeremonien sind meist nach 30 Minuten bereits beendet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 857, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Runenstein aus der Wikingerzeit ( 800 \u2013 1050 n. Chr. ) hat eine zentrale Verzierung aus zwei Tieren mit gekreuzten Beinen , die dort an der Stelle des Kreuzes stehen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 858, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sein erstes Tor erzielte er beim 1 : 1-Unentschieden gegen den FC Twente Enschede am 13. September 2008 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 859, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es handelt sich um sogenannte Groteskfiguren , die in \u00e4hnlicher Form auch im \u201e Zwerglgarten \u201c des Bastionsgartens in Salzburg zu sehen sind .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 860, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In festgelegten Zeitintervallen taut eine Heizung die K\u00fchllamellen ab , und die Eisschicht tritt \u00fcber eine Rinne als Wasser aus dem Ger\u00e4t heraus und landet in einem Verdunstungsbeh\u00e4lter .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 861, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Speziell auf \" 99 % \" bezogen , hie\u00df es , es seien weniger Melodien vorhanden als auf dem Vorg\u00e4nger , die Raps seien g\u00e4nzlich verschwunden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 862, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Adler steht f\u00fcr das Heilige R\u00f6mische Reich Deutscher Nation und weist auf die Stadtanerkennung durch den Kaiser hin , der b\u00f6hmische L\u00f6we steht f\u00fcr die Landeszugeh\u00f6rigkeit zu B\u00f6hmen , bevor G\u00f6rlitz 1635 an das Kurf\u00fcrstentum Sachsen und nach dem Wiener Kongress 1815 an Preu\u00dfen fiel .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 863, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch beim Triumph im Baltic Cup 2003 traf er wiederum gegen Litauen zur kurzzeitigen 2 : 0-F\u00fchrung . 2004 schaffte sein Land das Erreichen der Endrunde der Fu\u00dfball-Europameisterschaft 2004 .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 864, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Folgend die Ergebnisse im Mixed .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 865, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Richtung Osten f\u00e4llt das Tal , durch das sich die Hees schl\u00e4ngelt , in Richtung Kreuztal ab .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 866, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ob man den Korinthischen Bund allerdings tats\u00e4chlich als geeintes Griechenland sehen will , ist Anssichtssache .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 867, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "John Surtees wollte den Vertrag mit Brambilla im Sp\u00e4tsommer 1977 vorzeitig l\u00f6sen ; Brambillas Sponsor Beta Utensili verlangte aber die Weiterbesch\u00e4ftigung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 868, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit den Spirit erreichte sie erstmals in der Franchisegeschichte die Play-offs , die jedoch bereits nach dem ersten Spiel gegen den Seattle Reign FC , einer 0 : 3-Niederlage , beendet waren .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 869, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch einige Boots-Rennmotoren ( K\u00f6nig , Berlin ) basieren auf dem MB-RS-Motor und auch der Goetze-4 -Zylinder-Weltrekord-Motor hat einige Adler-Wurzeln ; Goetze wird bisher nur knapp als Ungl\u00fcckspilot erw\u00e4hnt bei Sigrud Knubben .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 870, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das zu Beginn gute Verh\u00e4ltnis zum Sultan verschlechterte sich allerdings zusehends durch erh\u00f6hten Druck seiner Gegner auf ihn , und sein mehrmaliges Ersuchen nach Ausreiseerlaubnis wurde abgelehnt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 871, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Monarchfalter ist der am besten erforschte Schmetterling Nordamerikas und ein ber\u00fchmter Wanderfalter .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 872, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei dem Artefakt handelt es sich um die eine H\u00e4lfte einer alten Karte , die andere befindet sich im Besitz von Dr. Monkhouse .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 873, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit dem 2. Mai 2014 ist es im Bereich des ehemaligen Dillkreises innerhalb des Lahn-Dill-Kreises wieder erh\u00e4ltlich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 874, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 27. November erzielte bei der 2 : 4-Heimniederlage gegen den FC Arsenal beide Tore f\u00fcr Aston Villa .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 875, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Blue Babe ist der Name einer etwa 35.000 Jahre alten Eismumie eines m\u00e4nnlichen Steppenbisons ( \" Bos priscus \" ) , auch Steppenwisent genannt , dessen im Eis konservierten K\u00f6rper man 1979 nahe Fairbanks in Alaska ( USA ) fand .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 876, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Drucktisch wird bei diesem Verfahren nicht bewegt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 877, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Grab , anfangs als unge\u00f6ffnet deklariert , war relativ unversehrt , wie man bei der Grab\u00f6ffnung am 16. Februar 1923 ( \u00d6ffnung der Wand zwischen Vorraum mit Beigaben und eigentlicher Sargkammer mit Sarkophag ) feststellen konnte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 878, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In einem Interview berichtete Gitarrist Oliver Stingel , dass nach einem Auftritt in Paris im Rahmen dieser Europa-Tour in den Tourbus eingebrochen wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 879, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Dezember des gleichen Jahres wurde er zu 25 Jahren Zwangsarbeit verurteilt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 880, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Aus erster Ehe hatte er eine Tochter .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 881, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dennoch ist \" Armies of Exigo \" bereits in Vergessenheit geraten und wird kaum noch gespielt , w\u00e4hrend \" WarCraft III \" bis heute ein popul\u00e4rer und langlebiger Titel geblieben ist , was vor allem am Support durch Blizzard Entertainment und der Modding-Community liegt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 882, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Penman ist der Familienname von", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 883, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Bereich Gastronomie :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 884, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mitglieder des Vereins hielten mehrfach Weltrekorde . 1910 schwimmt Gerhard Arnold \u00fcber 200 m R\u00fccken in 2:59 ,8 Weltrekord . 1912 stellt Kurt Bretting mit 1:02 ,4 einen neuen Weltrekord \u00fcber 100 m Freistil auf .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 885, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ludolf M\u00fcller ( * 5. April 1917 in Sch\u00f6nsee , heute Kowalewo Pomorskie ; \u2020 22. April 2009 in T\u00fcbingen ) war ein deutscher Slawist und Literaturwissenschaftler .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 886, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Um die Arbeitsf\u00e4higkeit der H\u00e4ftlinge etwas zu steigern , wurde direkt neben vielen Betrieben ein KZ-Au\u00dfenlager errichtet , um Arbeitsweg zu sparen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 887, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein Psychologenteam von der Berkeley-Universit\u00e4t vermutet nach mehreren Experimenten , dass \u201e gr\u00f6\u00dfere Ressourcen und gr\u00f6\u00dfere Unabh\u00e4ngigkeit von anderen dazu f\u00fchren , dass Menschen ihr Eigeninteresse \u00fcber das Wohlergehen anderer stellen und Gier als positiv und nutzbringend wahrnehmen , was wiederum vermehrt zu unethischem Verhalten f\u00fchrt \u201c . ( 271 )", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 888, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Hintergrund : die Enzyklop\u00e4die \u201e V\u00f6lker Russlands \u201c ( \" Narody Rossii \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 889, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Schon vor 1990 war Hiddensee ein beliebter Urlaubsort , in den 1970er Jahren befanden sich in der Hauptsaison t\u00e4glich bis zu 4000 Urlauber und 3000 Tagesausfl\u00fcgler auf der Insel .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 890, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Verfasser des Manuskripts blieb unbekannt , auch wenn klar war , dass es eine \u00e4ltere Vorlage gegeben haben musste .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 891, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "1909 stiftete er mit einer Spende von 20.000 Pfund Sterling einen nach ihm benannten germanistischen Lehrstuhl ( \" Schr\u00f6der Professor of German \" ) an der Universit\u00e4t Cambridge .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 892, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In der Trockenzeit beansprucht die Nahrungsaufnahme rund 30 bis 40 % des Tages , der Rest wird rastend verbracht oder f\u00fcr die Interaktion mit Gruppenmitgliedern verwendet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 893, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach der Volksz\u00e4hlung im Jahr 2000 lebten hier 5.764 Menschen in 2.388 Haushalten und 1.487 Familien .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 894, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach ihrem Wechsel in die USA wurde sie in den \" Piedmont Choir \" aufgenommen , einen der Kinderch\u00f6re der USA .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 895, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die rote Elster \" / \" Red : Die rote Elster ist ein weiblicher Bandit und ehemalige Kollegin von Yangus .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 896, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Internationale Brigade Reservestellungen hinter der 108. Brigade bezog .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 897, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Tadschikische Nationalpark , auch Pamir-Nationalpark , ist ein gesch\u00fctztes Gebiet im Pamirgebirge im \u00f6stlichen Teil von Tadschikistan .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 898, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Alexander Gorschkow ist heute erneut verheiratet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 899, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Begriff Zentralverwaltungswirtschaft ( \" Zentralplanwirtschaft \" , \" Planwirtschaft \" , auch \" Kommandowirtschaft \" ) bezeichnet eine Wirtschaftsordnung , in der wesentliche , wenn nicht alle Entscheidungen zur Zuordnung ( Allokation ) knapper Ressourcen wie Arbeit , Kapital und Boden zur Produktion von G\u00fctern von einer zentralen Instanz getroffen werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 900, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Emerson et al. ( 2002 ) geben hierzu 2 Beispiele , jedoch keine Minimalpaare .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 901, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am Ende der Episode sto\u00dfen sie auf die Festung des Ordens .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 902, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Start : 1952 m , Ziel : 1085 m", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 903, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der FC Arsenal gewann das in Hin- und R\u00fcckspiel ausgetragene Finale gegen RSC Anderlecht und holte damit seinen ersten europ\u00e4ischen Titel .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 904, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nachdem Peschek bei den \u00f6sterreichischen Meisterschaften 2004 s\u00e4mtliche Bewerbe gewonnen hatte , zwang ihn im Juli ein Tr\u00fcmmerbruch des Schl\u00fcsselbeines zu einer mehr als einj\u00e4hrigen Pause .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 905, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Adalbert von Saffenberg war der Sohn des Hermann IV . von Saffenberg ( 1027 \u2013 1091 ) , auch als \" Hermann II . von Saffenberg-N\u00f6rvenich \" bekannt , und dessen Gemahlin Gepa ( Jepa ) von Werl ( * 1032 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 906, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Vorgesehen waren vier Fahrspuren f\u00fcr den Individual- und zwei Fahrspuren f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Verkehr sowie ein Radweg und ein Fu\u00dfg\u00e4ngerweg .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 907, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "HoWi formuliert etwas undeutlich , aber ich lese das dort so , da\u00df CFx mit x = ca. 0,3 verwendet wird .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 908, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mit formula_18 bezeichnet man das Ergebnis , das sich bei der Messung Nummer formula_14 erg\u00e4be , wenn am ersten Photon des Paares die Polarisation in Richtung formula_5 gemessen w\u00fcrde , mit formula_21 das entsprechende Ergebnis , wenn am zweiten Photon des Paares die Polarisation in Richtung formula_5 gemessen w\u00fcrde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 909, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dort beteiligte er sich zun\u00e4chst an der Gestaltung von Serien wie \" All-Star Squadron \" und \" Infinity Inc. \" 1986 wurde Ordway mit der tuschezeichnerischen \u00dcberarbeitungen von George P\u00e9rez' Bleistiftvorzeichnungen f\u00fcr die kommerziell \u00e4u\u00dferst erfolgreiche Maxiserie \" Crisis on Infinite Earths \" engagiert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 910, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der teilweise zugefrorene Strelasund verlangsamte das Entkommen der vier Bootsinsassen an jenem 23. Dezember .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 911, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Oberschulenberger Bergbaugebiet ist heute noch gut im Gel\u00e4nde erkennbar .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 912, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In einer derzeit noch nicht gesichteten \u00c4nderung behauptet eine IP : \" In den Niederlanden d\u00fcrfen in allen Geb\u00e4uden ausschlie\u00dflich Kabel mit einer nichtbrennbaren Ummantelung installiert werden ... \" .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 913, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Den h\u00f6lzernen Westturm mit seiner quadratischen Grundfl\u00e4che f\u00fcgte man 1693/94 an .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 914, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Darin zieht er historische Vorbilder heran , vergleicht den monarchischen mit dem republikanisch-demokratischen Staat , kritisiert den Pluralismus des modernen Parteienstaates und untersucht , welche Staatsorgane f\u00fcr die Rolle des Verfassungsh\u00fcters in Frage kommen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 915, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die An- und Ablegeman\u00f6ver werden durch ein Bugstrahlruder unterst\u00fctzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 916, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "z. B : anstatt : <br> \" ... verschiedenen Mitgliedern der STIKO werden ... \" <br> \" ...", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 917, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nachdem es sich bei sp\u00e4teren Auff\u00fchrungen als schwierig herausstellte , die Instrumente noch aufzutreiben , schrieb er es f\u00fcr zwei Ondes Martenot um .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 918, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Kanadier absolvierte dort bis zum Ende der Saison 2008/09 zehn Spiele und kam somit zu seinem Profi-Deb\u00fct , wurde allerdings danach nicht fest verpflichtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 919, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Siehe : \" Tollensprobe !", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 920, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei der Volksz\u00e4hlung 2000 hatte der Ort 3174 Einwohner .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 921, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es wurde 1999 ver\u00f6ffentlicht .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 922, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "An der Endrunde der Weltmeisterschaft werden 32 Mannschaften teilnehmen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 923, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Da der N\u00fcrnberger Stadtrat sich in W\u00fcrzburg nach dem Verbleib des verhafteten M\u00f6nchs erkundigt hatte , packte man in die Ballade auch noch einen Vers , der den M\u00f6nch als r\u00e4tselhaftes Teufelsgesch\u00f6pf darstellte , das nach seiner Entdeckung spurlos verschwand .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 924, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Vitamin D-Aufnahme \u00fcber die Ern\u00e4hrung ist mit \u00fcblichen Lebensmitteln nicht ausreichend , um die Sch\u00e4tzwerte f\u00fcr eine angemessene Zufuhr zu erreichen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 925, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Daraufhin wollte L\u00f6sener nicht mehr im IM arbeiten , auch wenn er dann nicht mehr an seinem Projekt arbeiten konnte , \" Mischlinge \" , im Nazijargon , von \" Volljuden \" zu unterscheiden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 926, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das drei- bis vierst\u00f6ckige Geb\u00e4ude steht an der \" Gordon Street \" zwischen der \" Buchanan Street \" und der \" West Nile Street \" nahe dem Bahnhof Glasgow Central im Zentrum Glasgows .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 927, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Friedrich Anton Schr\u00f6der ( * 9. M\u00e4rz 1833 in Trier ; \u2020 1. Dezember 1899 in New York City ) war ein amerikanischer Industrieller und Politiker deutscher Herkunft .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 928, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Gemeinde Poppendorf liegt jeweils 15 km von Rostock und von der Ostseek\u00fcste entfernt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 929, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Martin Scorseses angemeldeter 17-min\u00fctiger Kurzfilm \" The Audition \" mit u. a. Robert De Niro , Leonardo DiCaprio und Brad Pitt in den Hauptrollen wurde vor der Er\u00f6ffnung der Filmfestspiele zur\u00fcckgezogen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 930, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Abh\u00e4ngig von der Version von Windows , deren Starteintrag in EasyBCD hinzugef\u00fcgt wird , k\u00f6nnen bestimmte andere Optionen verf\u00fcgbar sein .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 931, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch der Judenrat wurde zu einem wichtigen Arbeitgeber .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 932, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie ist zwar der Lehre und Glaubenspraxis nach orientalisch-orthodox , versucht aber kulturelle Eigenheiten der Briten zu ber\u00fccksichtigen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 933, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit 1938 ist Sainte-\u00c9lisabeth eine Kirche des Malteserordens , dessen Vorg\u00e4nger , der Templerorden , im nahe gelegenen Square du Temple eine m\u00e4chtige Kommende besa\u00df .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 934, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Kuusinen begann bereits fr\u00fch mit dem Skisport und sprang bis 1978 auf nationaler Ebene .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 935, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "B\u00f6hm sang auf dem Album auf englisch .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 936, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nach seinem Schulabschluss spielte er f\u00fcr die Minnesota Golden Gophers , als deren Mitglied er 1955 in das All-American-Team gew\u00e4hlt wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 937, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Jahre 1964 gewann er mit den Dortmundern die Deutsche Meisterschaft im Feldhandball .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 938, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die erste Martinskirche in Langenargen kann bis zur Merowingerzeit zur\u00fcckverfolgt werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 939, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Laut Pressestelle des KBA ( Kraftfahrtbundesamt ) gibt es keine feste Regel f\u00fcr diese Einteilung .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 940, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Von 1982 bis 1994 war Oskar Lagger Direktor des Konservatoriums Sitten , wo er sich f\u00fcr geringere Studiengeb\u00fchren , verbesserte Anstellungsbedingungen der Lehrpersonen und eine Erh\u00f6hung der kantonalen Subventionen einsetzte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 941, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als Mitglied des \" M\u00fcnsterschen Kreises \" galt sein erstes Interesse dem Bildungswesen . 1776 wurde im F\u00fcrstbistum die von ihm erarbeitete Schulordnung erlassen , au\u00dferdem erschienen eine \" Philosophie der Erziehung \" sowie ein Plan f\u00fcr einzelne F\u00e4cher .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 942, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Schlie\u00dflich diente der See haupts\u00e4chlich zur Streugrasgewinnung , weshalb er 1786 und 1850 in verschiedene Teilst\u00fccke , von verschiedenen Landwirten genutzt , eingeteilt wurde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 943, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es gilt ein \u201e direkter toxischer Effekt des Alkohols auf die Erythropoiese \u201c , die Bildung roter Blutzellen , als gesichert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 944, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Heute habe ich die Eintragung \u00fcber Ilse St\u00f6be ge\u00e4ndert , weil sie nicht - wie bisher angegeben - am gleichen Tag wie Scheliha verhaftet wurde sondern erheblich fr\u00fcher .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 945, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als Dichtung bezeichnet man heute prim\u00e4r in Versen gesetzte Werke insbesondere des Mittelalters ( \u201e Spielmannsdichtung \u201c und vergleichbare Gattungsbildungen tragen den Begriff fort ) und der deutschen Epochen vom Sturm und Drang bis zur Vorm\u00e4rz \u2013 hier scheint der Begriff von Vorteil gegen\u00fcber dem Poesiebegriff , mit dem weit eher ein Traditionsbogen von der Antike und Aristoteles in das 18. Jahrhundert und die Zeit Gottscheds gespannt wird \u2013 ein Bogen , der es kaum erlaubte , mittelalterlicher Dichtung Wert beizumessen , und ein Bogen , von dem sich die deutschen \u201e Dichter \u201c des sp\u00e4ten 18. und fr\u00fchen 19. Jahrhunderts distanzierten .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 946, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ende Oktober erreichte Schwank in Montpellier zusammen mit Marc L\u00f3pez zum zweiten Mal ein ATP-Finale , sie verloren jedoch in einem knappen Match .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 947, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Gro\u00dfvater Franz war 1928 aus der Schweiz eingewandert und arbeitete zeitweise als Verwalter auf einer Kaffeeplantage .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 948, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Auch Updike findet , Maritas Wandlung von der abgeh\u00e4rteten Lesbe zur idealen Gef\u00e4hrtin , die Davids Texte und seinen Sex verehre und nur noch wolle , was er wolle , sei unglaubhaft .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 949, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die beiden Propeller bei Projekt 204 lagen nicht frei , sondern waren in einem mehrere Meter langen Tunnel unterhalb des Hecks montiert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 950, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "\u00c4hnlich sei es auch bei vagen Begriffen : Soweit ein gro\u00dfer Unterschied bestehe , sind wir in der Lage etwa zwischen \u201e Haufen \u201c und \u201e Nicht-Haufen \u201c zu unterscheiden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 951, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Es handelte sich ausschlie\u00dflich um Erwachsene , von denen teils die Sch\u00e4del fehlten , teils wurden aber auch nur Sch\u00e4del beigesetzt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 952, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Mentuhotep \u2642 \u2640 ,", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 953, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein weiteres Problem f\u00fcr die erkrankten Menschen ist das Gef\u00fchl , in Ihrer Rolle verhaftet zu sein , das gleicherma\u00dfen im sozialen Umfeld untermauert wird . \"", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 954, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Albert Joseph Wingert ( * 25. Juni 1897 in Holtz ; \u2020 29. M\u00e4rz 1962 in Esch an der Alzette ) war ein luxemburgischer Lehrer , Politiker und Widerst\u00e4ndler gegen den Nationalsozialismus .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 955, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Flugzeuge bombardierten die Stellungen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 956, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dies waren langgestreckte dreischiffige Wohnstallh\u00e4user von etwa 20 m L\u00e4nge und 5 m Breite .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 957, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Borg erhalten sich durch Assimilation von Individuen aus fremden Rassen , an deren Kultur oder Technologie die Borg interessiert sind .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 958, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Kirche Sankt Josef ist die katholische Kirche in Wolmirstedt , einer Stadt im Landkreis B\u00f6rde in Sachsen-Anhalt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 959, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In Deutschland war 1976 nur die erste Staffel mit 12 Folgen im Vorabendprogramm der ARD zu sehen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 960, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Reichsverfassung sah eine gewisse Verantwortlichkeit der Minister auf Reichs- wie auf Landesebene vor , die durch eine Ministerklage geltend gemacht werden konnte .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 961, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Als er 1520 das Stiftspredigeramt in Stuttgart wieder \u00fcbernahm , lie\u00df er sich vom Rat bescheinigen , dass er ihn in allen F\u00e4llen sch\u00fctzen werde .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 962, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Bergwerk war zu diesem Zeitpunkt in Betrieb . 1774 war ein F\u00f6rderschacht vorhanden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 963, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Bruttoinlandsprodukt ( BIP ) Botswanas betrug im Jahr 2014 11,3 Milliarden Euro , das Bruttoinlandsprodukt pro Kopf 5.823 Euro .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 964, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Das Bruttoinlandsprodukt lag f\u00fcr das Jahr 2012 insgesamt bei 3,714 Milliarden Euro , je Erwerbst\u00e4tigen 55.963 Euro .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 965, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Vorschlag : alles zusammenfassen , mit ein paar Kommentaren dahinter . <br>", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 966, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Daher ist die Berechnung sehr schwierig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 967, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Reich war der Erzbischof von K\u00f6ln als Reichserzkanzler f\u00fcr Italien zust\u00e4ndig , zu den Lehnsnehmern des Reiches und damit zu den Reichsf\u00fcrsten z\u00e4hlten damit H\u00e4user wie die Este ( seit 1452 im Herzogtum Modena ) , die Medici ( seit 1575 im Gro\u00dfherzogtum Toskana ) , die Gonzaga ( seit 1433 im Herzogtum Mantua ) , die Ludovisi ( im F\u00fcrstentum Piombino ) oder die Doria ( seit 1760 in Torriglia ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 968, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sein Stammsitz liegt in Amecke , heute ein Ortsteil von Sundern im Sauerland .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 969, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Au\u00dferdem werden auch zivilberufliche Aus- und Weiterbildungen ( ZAW ) durchgef\u00fchrt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 970, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Zu Beginn der 1960er Jahre wurde der Hannovermarkt komplett neu errichtet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 971, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Diese bieten zwar mitunter weiterf\u00fchrende Informationen , ihre Qualit\u00e4t kann aber innerhalb kurzer Zeit stark schwanken .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 972, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ich hatte ein \u00e4hnliches Problem beim Artikel Einsteinsche Feldgleichungen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 973, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Szczurek ist der Familienname folgender Personen :", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 974, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Swid\u00e9n , die f\u00fcr den Pite\u00e5 Elit startete , lief im Januar 1997 in Hudiksvall erstmals im Continental-Cup und belegte dabei den 11. Platz \u00fcber 5 km Freistil .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 975, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Ein Tag zuvor belegte er den dritten Platz im Einzel .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 976, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Aufgrund dieser Einstellung , die Tank mit zahlreichen Einwohnern teilt , f\u00fcrchtet sich der 70-j\u00e4hrige Friedensaktivist Bhau Korde , der es zu einer gewissen Bekanntheit gebracht hat , vor Ausschreitungen und Unruhen in Dharavi .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 977, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Lazarus liegt vor dem Tor des Reichen und begehrt die Brotst\u00fccke , die von dessen Tisch auf den Boden fallen ,", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 978, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Durch Novellierung des KWG ist seit 1976 die Neugr\u00fcndung von Kreditinstituten in der Rechtsform des Einzelkaufmanns nicht mehr m\u00f6glich .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 979, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie ordnet jeder Zahl die n\u00e4chstkleinere ganze Zahl zu , ist also gegeben durch", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 980, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Kfz . 3b ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 981, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Nachdem ein wenig Ruhe in diesen und benachbarte Artikel gekommen ist , scheinen mir die Bedingungen g\u00fcnstig , zu versuchen an die Ursachen der st\u00e4ndigen Konflikte heranzugehen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 982, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Guten Tag , umseitig war wesentlich mehr enthalten als gem. WP : BIO lebende Personen im Rahmen bleibt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 983, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Friedenspalast von Den Haag steht bis heute eine B\u00fcste von ihm .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 984, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "J\u00fcdische Opfer wurden zur Zeit des kommunistischen Jugoslawiens gar nicht erw\u00e4hnt .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 985, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Seit 1908 wurde er als Hilfsrichter am Oberlandesgericht Posen eingesetzt . 1914 erfolgte die Ernennung zum Oberlandesgerichtsrat . 1920 kam er an das Oberlandesgericht Stettin .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 986, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Bei Haushunden ist die Katarakt die h\u00e4ufigste Ursache f\u00fcr Blindheit .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 987, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Daher kann man vorher rechtlich gesehen auch kein Fahrzeug mit Euro 6 in den Papieren ausstellen .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 988, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Motive aus diesen Filmen hatte Ruttmann als \u00dcberg\u00e4nge in der \" Sinfonie \" verwendet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 989, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er setzt den Menschen auch an keiner Stelle irgend etwas philosophisch auseinander - auch nicht , dass sie \u00fcberfl\u00fcssig seien .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 990, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Er litt unter Allergien und Asthma und musste alle paar Wochen im Krankenhaus behandelt werden .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 991, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Der Rundbau am Radcliffe Square nahe dem Stadtzentrum beherbergte urspr\u00fcnglich eine Bibliothek und wird heute als Lesesaal verwendet .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 992, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "In dem Zitat aus der Kabinettsorder vom 3. Februar 1843 irritiert mich folgende Auslassung : \u201e da\u00df bildliche Darstellungen , ( \u2026 ) , \u00fcberhaupt nicht \u201c .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 993, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Tiffany Beaudoin , eine S\u00e4ngerin aus Houston , kam schlie\u00dflich als viertes Mitglied hinzu .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 994, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "tv . woche ist eine \u00f6sterreichische Fernsehzeitschrift .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 995, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Dann hat man keine Bezeichnung , deren Begriffskriterien nicht alle erf\u00fcllt sind , und mu\u00df die Einleitung nur leicht ver\u00e4ndern : \" Bei dem Gewaltverbrechen von Aurora am 20. Juli 2012 erschoss ein Mann \u2026", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 996, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Im Verband sind \u2013 mit steigender Tendenz \u2013 rund 150 Personen Mitglied ( Stand : 2015 ) .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 997, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Die Literatur ist somit \u00e4u\u00dferst vielf\u00e4ltig .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 998, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Sie wird von zwei langgestreckten Fenstern flankiert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 999, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Deshalb kann man aus diesen beiden Zahlen nicht nochmals den Durchschnitt bilden , da es statistisch v\u00f6llig sinnlos , ja sogar komplett falsch ist .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }, 
    {
        "pk": 1000, 
        "model": "dualtext_api.document", 
        "fields": {
            "content": "Am 31. M\u00e4rz 1846 wurde Prittwitz zum Oberstleutnant und am 9. Mai 1849 zum Oberst bef\u00f6rdert .", 
            "corpus": 1, 
            "modified_at": "2020-11-15 17:48:37.613396", 
            "created_at": "2020-11-15 17:48:37.613396"
        }
    }
]